msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2024-10-20 06:42+0000\n"
"Last-Translator: Shun Wang <shuonwang@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/jasp/jaspdesktop/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.8-rc\n"
"X-Language: zh_Hans\n"
"X-Qt-Contexts: true\n"

msgctxt "ComponentsList|"
msgid "Add a row"
msgstr "添加行"

msgctxt "ComponentsList|"
msgid "Remove a row"
msgstr "移除行"

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Save file to:"
msgstr "保存到："

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Load file from:"
msgstr "加载文件："

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Select file to save"
msgstr "选择要保存的文件"

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Select file to load"
msgstr "选择要加载的文件"

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

msgctxt "Form|"
msgid ""
"This analysis was created with an older version of JASP (or a dynamic module)"
msgstr "此分析是由旧版本JASP（或模块）创建的"

msgctxt "Form|"
msgid ", refreshing could give a slightly different result."
msgstr "，刷新可能会产生略有不同的结果。"

msgctxt "Form|"
msgid ""
", to keep your notes where they are it is highly recommended to first "
"refresh your analyses!"
msgstr "，为了让您的注记保持原样，强烈建议您先刷新分析！"

msgctxt "InputListView|"
msgid "New Value"
msgstr "新建值"

msgctxt "ModelTermsList|"
msgid "Model Terms"
msgstr "模型的项"

msgctxt "ModelTermsList|"
msgid "Add to null model"
msgstr "添加至空模型"

msgctxt "TableView|"
msgid "Row #"
msgstr "行#"

msgctxt "TabView|"
msgid "Add a tab"
msgstr "添加选项卡"

msgctxt "TabView|"
msgid "Remove this tab"
msgstr "移除选项卡"

msgctxt "TabView|"
msgid "New tab"
msgstr "新建选项卡"

msgctxt "TextArea|"
msgid "⌘ + Enter to apply"
msgstr "按 ⌘ + Enter 应用"

msgctxt "TextArea|"
msgid "Ctrl + Enter to apply"
msgstr "按 Ctrl + Enter 应用"

#, qt-format
msgctxt "TextField|"
msgid "Restoring last correct value: %1"
msgstr "正在恢复最近的正确值：%1"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "About JASP"
msgstr "关于JASP"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Version:"
msgstr "版本："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Built on:"
msgstr "构建："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Source:"
msgstr "源码："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Access the sources here"
msgstr "在此处查阅源代码"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Download:"
msgstr "下载："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Citation:"
msgstr "引文："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Select All"
msgstr "全选"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Copy Selection"
msgstr "拷贝所选"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "BibTeX"
msgstr "BibTeX"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Drag to reorder the analyses"
msgstr "拖拽可重新排布分析栏"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Edit the title of this analysis"
msgstr "编辑此分析的标题"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Duplicate this analysis"
msgstr "重建此分析"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Show info for this analysis"
msgstr "显示此分析的信息"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Remove this analysis"
msgstr "移除此分析"

msgctxt "BasicThreeButtonTableView|"
msgid "Add"
msgstr "添加"

msgctxt "BasicThreeButtonTableView|"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

msgctxt "BasicThreeButtonTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid "Bayes Factor"
msgstr "贝叶斯因子"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid ""
"Bayes factor to quantify evidence for the alternative hypothesis relative to "
"the null hypothesis."
msgstr "贝叶斯因子用于量化备择假设相对于零假设的证据。"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid ""
"Bayes factor to quantify evidence for the null hypothesis relative to the "
"alternative hypothesis."
msgstr "贝叶斯因子用于量化相零假设对于备择假设的证据。"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid "Natural logarithm of BF10."
msgstr "BF10 的自然对数。"

msgctxt "Chi2TestTableView|"
msgid "Add Column"
msgstr "添加列"

msgctxt "Chi2TestTableView|"
msgid "Delete Column"
msgstr "删除列"

msgctxt "Chi2TestTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "absolute value"
msgstr "绝对值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "standard deviation"
msgstr "标准差"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "variance"
msgstr "方差"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "summation"
msgstr "求和"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "product of values"
msgstr "积"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns minimum of values"
msgstr "返回最小值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns maximum of values"
msgstr "返回最大值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "mean"
msgstr "平均值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "rounds y to n decimals"
msgstr "y 舍入到 n 位小数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns number of elements in y"
msgstr "返回y中的元素数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "median"
msgstr "中位数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "natural logarithm"
msgstr "自然对数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "base 2 logarithm"
msgstr "以 2 为底的对数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "base 10 logarithm"
msgstr "以 10 为底的对数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "logarithm of y in 'base'"
msgstr "以'base'为底 y 的对数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "exponential"
msgstr "指数"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Fisher's Z-transform (i.e., the inverse hyperbolic tangent) to transform "
"correlations, numbers between -1 and 1 to the real line"
msgstr ""
"Fisher's Z-transform （费舍尔的 Z 变换，即反双曲正切）将相关性、-1 和 1 之间"
"的数字转换为实数线"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Inverse Fisher's Z-transform (i.e., the hyperbolic tangent) to transform "
"real numbers to numbers between -1 and 1"
msgstr ""
"Fisher's Z-transform（费舍尔的逆变换，即双曲正切）将实数转换为 -1 和 1 之间的"
"数字"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "break your data up in numBreaks levels"
msgstr "将您的数据分解为 numBreaks 级别"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "replace any missing values (NA) in column by the value in replaceWith"
msgstr "用替换列中的值替换任何缺失值（NA）"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "if-else statement"
msgstr "if-else 语句"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a Gaussian distribution with specified mean and standard "
"deviation sd"
msgstr "从具有指定均值和标准差 sd 的高斯分布中生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from t distribution with degrees of freedom df and non-"
"centrality parameter ncp"
msgstr "从具有自由度 df 和非中心参数 ncp 的 t 分布上生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a chi-squared distribution with degrees of freedom df "
"and non-centrality parameter ncp"
msgstr "从具有自由度 df 和非中心参数 ncp 的 卡方分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from an F distribution with specified degrees of freedoms "
"df1, df2 and non-centrality parameter ncp"
msgstr "从具有指定自由度df1、df2和非中心性参数ncp的F分布中生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a binomial distribution with specified trials and "
"probability prob"
msgstr "从具有指定试验和概率区间的二项分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a negative binomial distribution with specified trials "
"and probability prob"
msgstr "从具有指定试验和概率区间的负二项分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a geometric distribution with specified probability prob"
msgstr "从具有指定概率区间的几何分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from a Poisson distribution with specified rate lambda"
msgstr "从具有指定参数 lambda 的泊松分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a beta distribution with specified shapes alpha and beta"
msgstr "从具有指定形状参数 alpha 和 beta 的 beta 分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from a uniform distribution between min and max"
msgstr "从具有指定最小值和最大值之间的均匀分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from a gamma distribution with specified shape and scale"
msgstr "从具有指定形状参数和尺度的伽马分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from an exponential distribution with specified rate"
msgstr "从具有指定参数的指数分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a log-normal distribution with specified logarithmic "
"mean meanLog and standard deviation sdLog"
msgstr ""
"从具有指定对数均值 meanLog 和标准偏差 sdLog 的对数正态分布 log-normal 中生成"
"数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a Weibull distribution with specified shape and scale"
msgstr "从具有指定形状参数和尺度的韦布尔 Weibull 分布生成数据"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Show generated R code"
msgstr "显示生成的 R 代码"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Compute column"
msgstr "计算列"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Click to compute column"
msgstr "单击以计算列"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "打开文档"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "none"
msgstr "无"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "deviation"
msgstr "偏差"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "simple"
msgstr "简单"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "difference"
msgstr "差值"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "Helmert"
msgstr "Helmert"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "repeated"
msgstr "重复"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "polynomial"
msgstr "多项式"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "custom"
msgstr "自定义"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "Factors"
msgstr "因子"

#, qt-format
msgctxt "ContrastsList|"
msgid "Custom for %1"
msgstr "自定义为 %1"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Create Computed Column"
msgstr "创建计算列"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Name:"
msgstr "名称："

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Column name is already used, please choose a different one."
msgstr "列名已被使用，请选择其他名称。"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Define column through R code"
msgstr "通过 R 代码定义列"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Define column through drag and drop formulas"
msgstr "通过拖放公式定义列"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Scale"
msgstr "连续"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Ordinal"
msgstr "有序"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Nominal"
msgstr "名义"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Text"
msgstr "文本"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "打开文档"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Create Column"
msgstr "创建列"

#, qt-format
msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Click here to create your new computed column '%1'"
msgstr "单击此处创建新的计算列“%1”"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Enter a valid (unused) name for computed column"
msgstr "输入计算列的有效（未使用）名称"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Close without creating a computed column"
msgstr "关闭而不创建计算列"

msgctxt "CustomContrastsTableView|"
msgid "Add Contrast"
msgstr "添加对比"

msgctxt "CustomContrastsTableView|"
msgid "Delete Contrast"
msgstr "删除对比"

msgctxt "CustomContrastsTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Hide filter"
msgstr "隐藏筛选器"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Show filter"
msgstr "显示筛选器"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Add computed column"
msgstr "添加计算列"

#, qt-format
msgctxt "BreadCrumbs|"
msgid "Back to %1"
msgstr "返回 %1"

msgctxt "BreadCrumbs|"
msgid "You are here"
msgstr "您在这里"

msgctxt "Computer|"
msgid "Recent Folders"
msgstr "最近的文件夹"

msgctxt "Computer|"
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

msgctxt "CurrentFile|"
msgid "Current data file for synchronization"
msgstr "当前用于同步的数据文件"

msgctxt "DataLibrary|"
msgid "Data Library"
msgstr "数据集"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Synchronize with this Data File"
msgstr "与此数据文件同步"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Navigate to folder"
msgstr "导航到文件夹"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Open JASP file"
msgstr "打开 JASP 文件"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Open data file"
msgstr "打开数据文件"

msgctxt "MenuHeader|"
msgid "Show info about these preferences"
msgstr "显示有关这些首选项的信息"

msgctxt "OSF|"
msgid "Open Science Framework"
msgstr "开放科学框架"

msgctxt "OSF|"
msgid "Logout"
msgstr "注销"

msgctxt "OSF|"
msgid "Create Folder"
msgstr "创建文件夹"

msgctxt "OSF|"
msgid "Foldername"
msgstr "文件夹名"

msgctxt "OSF|"
msgid "Filename"
msgstr "文件名"

msgctxt "OSF|"
msgid "Save"
msgstr "保存"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "OSF"
msgstr "OSF"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Sign in with your OSF account to continue"
msgstr "使用您的 OSF 帐户登录以继续"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Sign in"
msgstr "登录"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Remember me"
msgstr "记住我"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "About the OSF"
msgstr "关于 OSF"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Register"
msgstr "注册"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Advanced Preferences"
msgstr "高级设置"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Modules options"
msgstr "模块选项"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid ""
"Continue where you left of the next time JASP starts.\n"
"Enabling this option makes JASP remember which Modules you've enabled."
msgstr ""
"下次JASP启动时，从您离开的位置继续。\n"
"启用这个选项可以使JASP记住您所启用的模块。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Developer mode (Beta version)"
msgstr "开发者模式（Beta 版）"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "To use JASP Modules enable this option."
msgstr "要使用 JASP 模块，请启用此选项。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Select developer folder"
msgstr "选择开发者文件夹"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Browse to your JASP Module folder."
msgstr "浏览到您的 JASP 模块文件夹。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Change the CRAN repository: "
msgstr "更改 CRAN 源： "

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Generate markdown files for help"
msgstr "生成用于帮助的markdown文件"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid ""
"Enabling this will generate markdown helpfile from the info at qml options."
msgstr "启用此项将从qml选项的信息中生成markdown帮助文件。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Logging options"
msgstr "日志选项"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Log to file"
msgstr "将日志保存到文件"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "To store debug-logs of JASP in a file, check this box."
msgstr "要将 JASP 的调试日志存储在文件中，请选中此框。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Max logfiles to keep: "
msgstr "要保留的最大日志文件数： "

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Show logs"
msgstr "显示日志"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Engine options"
msgstr "引擎选项"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Data Preferences"
msgstr "数据首选项"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Use default spreadsheet editor"
msgstr "使用默认的电子表格编辑器"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Select custom editor"
msgstr "选择自定义编辑器"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Missing Value List"
msgstr "缺失值列表"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Remove missing value"
msgstr "移除缺失值"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Results Preferences"
msgstr "结果首选项"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Table options"
msgstr "表格选项"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Display exact p-values"
msgstr "显示精确的p值"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Fix the number of decimals"
msgstr "固定小数位"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Plot options"
msgstr "绘图选项"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Use PPI of screen in plots: "
msgstr "在绘图中使用屏幕的PPI: "

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Use the Pixels Per Inch of your screen to render your plots."
msgstr "使用屏幕的每英寸像素数来渲染您的绘图。"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Custom PPI: "
msgstr "自定义PPI： "

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Image background color"
msgstr "图像背景颜色"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "White"
msgstr "白色"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid ""
"This makes the background of all plots white, quite useful if you want to "
"use it in LaTeX or submit it to a journal."
msgstr ""
"这使所有绘图的背景变为白色，如果您想在 LaTeX 中使用它或将其提交给期刊，这将非"
"常有用。"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Transparent"
msgstr "透明"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid ""
"This makes the background of all plots transparent, quite useful if you want "
"to use it seamlessly on any background that isn't white."
msgstr ""
"这使所有绘图的背景透明，如果您想在任何非白色背景上无缝使用它，这将非常有用。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Fonts"
msgstr "字体"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Interface:"
msgstr "界面:"

#, qt-format
msgctxt "PrefsUI|"
msgid "default: %1"
msgstr "默认:%1"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Themes"
msgstr "主题"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Switches to a light theme, this is the default and original flavour of JASP."
msgstr "切换到浅色主题，这是 JASP 的默认初始风格。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Switches to a dark theme, makes JASP a lot easier on the eyes for those "
"night owls out there."
msgstr "切换到一个黑暗的主题，适用于夜间使用 JASP。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Miscellaneous options"
msgstr "其他选项"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Zoom (%): "
msgstr "界面缩放（%）： "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Increase or decrease the size of the interface elements (text, buttons, etc)."
msgstr "增加或减少界面元素（文本、按钮等）的大小。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Scroll speed (pix/s): "
msgstr "滚动速度（像素/秒）： "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Set the speed with which you can scroll in the options, dataviewer and other "
"places."
msgstr "设置您在选项、数据查看器和其他地方滚动的速度。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Switches to a \"safer\" mode for graphics aka software rendering.\n"
"It will make your interface slower but if you have some problems (weird "
"glitches, cannot see results or anything even) might fix them.\n"
"Analyses will still be just as fast though."
msgstr ""
"切换到“更安全”的图形模式，也就是软件渲染。\n"
"这将会使界面变慢，但或许您遇到的一些问题（如故障异常，看不到结果甚至任何东"
"西）可能会被修复。\n"
"分析速度依然一样快。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Turns off all animations, this is implied when \"Safe Graphics Mode\" is on."
msgstr "关闭所有动画，这在“安全图形模式”开启时生效。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Already disabled animations because \"Safe Graphics Mode\" is on"
msgstr "由于 \"安全图形模式 \"处于开启状态，已经禁用了动画"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"If disabled it will not use your operating system's file dialogs but those "
"made by Qt. This might solve some problems on Windows where JASP crashes on "
"pressing \"Browse\"."
msgstr ""
"如果禁用，它不会使用您操作系统的文件对话框，而是使用 Qt 制作的对话框。这可能"
"会解决 Windows 上 JASP 在按下“浏览”时崩溃的一些问题。"

msgctxt "RecentFiles|"
msgid "Recent Files"
msgstr "最近的文件"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Computed columns code clear(ed)"
msgstr "清除（或已清除）计算列的代码"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Computed columns code applied"
msgstr "已应用计算列代码"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Please enter all arguments - see fields marked in red."
msgstr "请输入所有参数 - 参阅标红的字段。"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Only one formula per computed column allowed."
msgstr "每个计算列只允许有一个公式。"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Welcome to the drag and drop computed column constructor!"
msgstr "欢迎使用拖放式计算列构建器！"

msgctxt "DropTrash|"
msgid "Dump unwanted snippets here; double-click to erase the entire slate"
msgstr "拖拽至此可删除部分条件；双击将清空全部候选内容"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Addition"
msgstr "加"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Subtraction"
msgstr "减"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Multiplication"
msgstr "乘"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Division"
msgstr "除"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Power (2^3 returns 8)"
msgstr "幂（2^3 返回 8）"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Square root"
msgstr "平方根"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Modulo: returns the remainder of a division. 3%2 returns 1"
msgstr "取模：返回除法的余数。 3%2 返回 1"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "returns logicals and can be the root of a filter formula"
msgstr "返回逻辑值，并且可以是筛选器公式的根"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Equality: %1"
msgstr "等： %1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Inequality: %1"
msgstr "不等于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Less than: %1"
msgstr "小于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Less than or equal to: %1"
msgstr "小于等于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Greater than: %1"
msgstr "大于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Greater than or equal to: %1"
msgstr "大于等于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "And: %1"
msgstr "与：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Or: %1"
msgstr "或：%1"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Split: applies filter separately to each subgroup"
msgstr "拆分：分别对每个子组应用过滤器"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "not: %1"
msgstr "非：%1"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Addition"
msgstr "加"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Subtraction"
msgstr "减"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Multiplication"
msgstr "乘"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Division"
msgstr "除"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Power (2^3 returns 8)"
msgstr "幂（2^3 返回 8）"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Square root"
msgstr "平方根"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Modulo: returns the remainder of a division. 3%2 returns 1"
msgstr "取模：返回除法的余数。 3%2 返回 1"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "returns logicals"
msgstr "返回逻辑值"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Equality: %1"
msgstr "等： %1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Inequality: %1"
msgstr "不等于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Less than: %1"
msgstr "小于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Less than or equal to: %1"
msgstr "小于等于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Greater than: %1"
msgstr "大于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Greater than or equal to: %1"
msgstr "大于等于：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "And: %1"
msgstr "与：%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Or: %1"
msgstr "或：%1"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Split: applies filter separately to each subgroup"
msgstr "拆分：分别对每个子组应用过滤器"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Not: %1"
msgstr "非：%1"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "absolute value"
msgstr "绝对值"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "standard deviation"
msgstr "标准差"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "variance"
msgstr "方差"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "summation"
msgstr "求和"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "product of values"
msgstr "积"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns minimum of values"
msgstr "返回最小值"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns maximum of values"
msgstr "返回最大值"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "mean"
msgstr "平均值"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "rounds y to n decimals"
msgstr "y 舍入到 n 位小数"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns number of elements in y"
msgstr "返回y中的元素数"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "median"
msgstr "中位数"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "if-else statement"
msgstr "if-else 语句"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Filter Changed"
msgstr "筛选器已更改"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "There are unapplied changes to your filter; what would you like to do?"
msgstr "您的筛选器有未应用的更改；您想怎么做？"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Switch to the R filter"
msgstr "切换到 R 筛选器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Hide rows that were filtered out."
msgstr "隐藏那些被过滤掉的行。"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Show rows that were filtered out."
msgstr "显示被过滤掉的行。"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Apply pass-through filter"
msgstr "应用直通式筛选器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Filter applied"
msgstr "应用了筛选器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Click to apply filter"
msgstr "单击以应用筛选器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Filter is already applied"
msgstr "筛选器已应用"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "打开文档"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Hide filter"
msgstr "隐藏筛选器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Reset all checkmarks on all labels"
msgstr "重置所有标签上的复选标记"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Switch to the drag and drop filter"
msgstr "切换到拖放式筛选器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Reset to default filter"
msgstr "重置为默认筛选器"

msgctxt "HelpWindow|"
msgid "JASP Help"
msgstr "JASP 帮助"

msgctxt "HelpWindow|"
msgid "Search for:"
msgstr "搜索："

msgctxt "JagsTableView|"
msgid "Add Data"
msgstr "添加数据"

msgctxt "JagsTableView|"
msgid "Delete Data"
msgstr "删除数据"

msgctxt "JagsTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Hide data"
msgstr "隐藏数据"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Show data"
msgstr "显示数据"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Resize data/results"
msgstr "调整数据/结果"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Drag to show data"
msgstr "拖动以显示数据"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Results"
msgstr "结果"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Browse for JASP Module"
msgstr "浏览 JASP 模块"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Select a JASP Module"
msgstr "选择 JASP 模块"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "<i>Browse for a JASP Module to see more information here</i>"
msgstr "<i>浏览 JASP 模块，在此处查看更多信息</i>"

#, qt-format
msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "<i>%1 is not a (correct) JASP Module!</i>"
msgstr "<i>%1 不是（正确的）JASP 模块！</i>"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install Module"
msgstr "安装模块"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install a module"
msgstr "安装一个模块"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install Developer Module"
msgstr "安装开发者模块"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Installing Developer Module"
msgstr "正在安装开发者模块"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Select a Developer Module"
msgstr "选择一个开发者模块"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install selected developer module"
msgstr "安装选定的开发者模块"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Installing developer module now"
msgstr "立即安装开发者模块"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Ready"
msgstr "就绪"

#, qt-format
msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Installing: %1\n"
msgstr "正在安装：%1\n"

#, qt-format
msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Loading: %1\n"
msgstr "正在加载：%1\n"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Loaded and ready for use!"
msgstr "已加载并准备使用！"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Error occurred!"
msgstr "发生错误!"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Not ready for use?"
msgstr "还没准备好使用？"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Uninstall module "
msgstr "卸载模块 "

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "R in JASP"
msgstr "JASP 中的 R"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Welcome to R in JASP!"
msgstr "欢迎使用 JASP 中的 R！"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Run code"
msgstr "运行代码"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Pressing Ctrl+Enter or F5 will also run the code"
msgstr "按 Ctrl+Enter 或 F5 也将运行代码"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Clear output"
msgstr "清除输出"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Cleared..."
msgstr "已清除..."

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Changes were made"
msgstr "已进行更改"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "There are unapplied changes; what would you like to do?"
msgstr "有未应用的更改；您想怎么做？"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Apply"
msgstr "应用"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Discard"
msgstr "丢弃"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "SetSeed|"
msgid "Repeatability"
msgstr "可重复性"

msgctxt "SetSeed|"
msgid "Set seed:"
msgstr "设置种子："

msgctxt "SimpleTableView|"
msgid "Add Column"
msgstr "添加列"

msgctxt "SimpleTableView|"
msgid "Delete Column"
msgstr "删除列"

msgctxt "SimpleTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "SortMenuButton|"
msgid "Sort the items"
msgstr "对项目进行排序"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Prior"
msgstr "先验"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Standardized effect size"
msgstr "标准化效应量"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Default"
msgstr "默认"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Cauchy"
msgstr "Cauchy"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "scale"
msgstr "scale"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Informed"
msgstr "有信息的 (Informed)"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "location:"
msgstr "位置："

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "scale:"
msgstr "scale:"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Normal"
msgstr "Normal"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "mean:"
msgstr "mean:"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "std:"
msgstr "std:"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "t"
msgstr "t"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "df:"
msgstr "df:"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Raw effect size (Dienes)"
msgstr "原始效应量（Dienes）"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Uniform"
msgstr "均匀分布"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "lower bound:"
msgstr "下限："

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "upper bound:"
msgstr "上限："

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Half-normal"
msgstr "半正态"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Welcome to JASP"
msgstr "欢迎使用 JASP"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "A Fresh Way to Do Statistics: Free, Friendly, and Flexible"
msgstr "一种全新的统计分析解决方案：自由、友好且灵活"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Free:"
msgstr "自由："

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Friendly:"
msgstr "友好："

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Flexible:"
msgstr "灵活："

msgctxt "WelcomePage|"
msgid ""
"JASP has an intuitive interface that was designed with the user in mind."
msgstr "JASP 有一个以用户为中心设计的直观界面。"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid ""
"JASP offers standard analysis procedures in both their classical and "
"Bayesian manifestations."
msgstr "JASP 提供了经典和贝叶斯两种表现形式的标准分析程序。"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "So open a data file and take JASP for a spin!"
msgstr "现在，打开一个数据文件并尝试使用 JASP 吧！"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Click to get latest version"
msgstr "点击获取最新版本"

#, qt-format
msgctxt "Analysis|"
msgid "Could not find edit options of plot %1 so plot editing will not work..."
msgstr "找不到绘图%1的编辑选项，因此绘图编辑无法工作..."

#, qt-format
msgctxt "Analysis|"
msgid ""
"Could not find set edit options of plot %1 so plot editing will not remember "
"anything (if it evens works)..."
msgstr ""
"找不到绘图%1的设置编辑选项，所以绘图编辑不会记住任何东西（如果它甚至可以工"
"作）..."

#, qt-format
msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "2 controls have the same name: %1"
msgstr "2 个控件的名称相同：%1"

#, qt-format
msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"Component %1 was loaded with the wrong type of value and has been reset to "
"its default value."
msgstr "组件 %1 加载了错误的值类型，并已重置为其默认值。"

#, qt-format
msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"These components were loaded with the wrong type of value and have been "
"reset to their default values:%1"
msgstr "这些组件加载了错误的值类型，并已重置为其默认值：%1"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"Many components were loaded with the wrong type of value and have been reset "
"to their default values."
msgstr "许多组件加载了错误的值类型，并且已重置为其默认值。"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "The file probably comes from an older version of JASP."
msgstr "该文件可能来自旧版本的 JASP。"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"That means that the results currently displayed do not correspond to the "
"options selected."
msgstr "这意味着当前显示的结果与所选选项不符。"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Refreshing the analysis may change the results."
msgstr "刷新分析可能会更改结果。"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Table"
msgstr "表"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Plot"
msgstr "绘图"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Collection"
msgstr "收藏"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Result"
msgstr "结果"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Output"
msgstr "输出"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Option"
msgstr "选项"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Section"
msgstr "章节"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "CheckBox"
msgstr "复选框"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Switch"
msgstr "切换"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Entry Field"
msgstr "输入字段"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Radio Button"
msgstr "单选按钮"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Radio Buttons"
msgstr "单选按钮"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Input ListView"
msgstr "输入列表视图"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "TableView"
msgstr "表视图"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Slider"
msgstr "滑块"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "TextArea"
msgstr "文本区"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Button"
msgstr "按钮"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Factors Form"
msgstr "因子表"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "List of Components"
msgstr "组件列表"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Group Box"
msgstr "组箱"

msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "The value must be "
msgstr "该值必须是 "

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&#8805; %1"
msgstr "&#8805; %1"

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&gt; %1"
msgstr "&gt; %1"

msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid " and "
msgstr " 和 "

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&#8804; %1"
msgstr "&#8804; %1"

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&lt; %1"
msgstr "&lt; %1"

msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "No validation error"
msgstr "无验证错误"

msgctxt "KnownIssues|"
msgid "Problem loading known issues"
msgstr "加载已知问题时出现问题"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Loading Data Set"
msgstr "正在加载数据集"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Saving Data Set"
msgstr "正在保存数据集"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Exporting Result Set"
msgstr "正在导出结果集"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Exporting Data Set"
msgstr "正在导出数据集"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Sync Data Set"
msgstr "同步数据集"

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid "The '"
msgstr "此“"

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid "'-column "
msgstr "”-列 "

#, qt-format
msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing Data from %1"
msgstr "正在从%1导入数据"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing SPSS File"
msgstr "正在导入 SPSS 文件"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing SAS File"
msgstr "正在导入 SAS 文件"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing STATA File"
msgstr "正在导入 STATA 文件"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Loading JASP File"
msgstr "正在加载 JASP 文件"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Loading File"
msgstr "正在加载文件"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Saving JASP File"
msgstr "正在保存 JASP 文件"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Exporting Results"
msgstr "正在导出结果"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Exporting Data"
msgstr "正在导出数据"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Synchronizing Data"
msgstr "正在同步数据"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Processing File"
msgstr "正在处理文件"

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to run this analysis..."
msgstr "尝试运行此分析时引擎崩溃了..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to run the filter..."
msgstr "引擎在尝试运行此筛选器时崩溃了..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to compute this column..."
msgstr "引擎在尝试计算此列时崩溃了..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to run rscript..."
msgstr "引擎在尝试运行 R 脚本时崩溃了..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "Error saving plot"
msgstr "保存绘图时出错"

#, qt-format
msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid ""
"Unfortunately the plot could not be saved.\n"
"\n"
"Error message:\n"
"%1\n"
"\n"
"If the problem persists, please report the message above at: https://jasp-"
"stats.org/bug-reports"
msgstr ""
"很遗憾，该绘图无法保存。\n"
"\n"
"错误信息:\n"
"%1\n"
"\n"
"如果问题仍然存在，请将上述信息报告给：https://jasp-stats.org/bug-reports"

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "Error resizing plot"
msgstr "调整图大小时出错"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Yes"
msgstr "是"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "No"
msgstr "否"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Save"
msgstr "保存"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Don't Save"
msgstr "不保存"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Datafile changed"
msgstr "数据文件已更改"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"The datafile that was used by this JASP file was modified. Do you want to "
"reload the analyses with this new data?"
msgstr "此 JASP 文件使用的数据文件已被修改。您想用这些新数据重新加载分析吗？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Version incompatibility"
msgstr "版本不兼容"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Your analyses were created in an older version of JASP, to change the PPI of "
"the images they must be refreshed first.\n"
"\n"
"Refresh all analyses?"
msgstr ""
"您的分析是在旧版本的 JASP 中创建的，要更改图像的 PPI，必须先刷新它们。\n"
"\n"
"刷新所有分析？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"This analysis was created in an older version of JASP, to save the image it "
"must be refreshed first.\n"
"\n"
"Refresh the analysis?"
msgstr ""
"此分析是在旧版本的 JASP 中创建的，要保存图像，必须先刷新它。\n"
"\n"
"是否刷新分析？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Save JASP Image"
msgstr "保存JASP图像"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Portable Network Graphics (*.png);;Portable Document Format (*.pdf);;"
"Encapsulated PostScript (*.eps);;300 dpi Tagged Image File (*.tiff);;"
"PowerPoint (*.pptx);;Scalable Vector Graphics (*.svg)"
msgstr ""
"PNG 图片 (*.png);;PDF 文档 (*.pdf);;EPS 图像 (*.eps);;TIFF 图片 (*.tiff);;"
"PowerPoint 文档 (*.pptx);;SVG 可缩放矢量图形 (*.svg)"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"This analysis was created in an older version of JASP, to resize the image "
"it must be refreshed first.\n"
"\n"
"Refresh the analysis?"
msgstr ""
"此分析是在JASP的旧版本中创建的，要调整图像的大小，必须先刷新它。\n"
"\n"
"是否刷新分析？"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Unable to open file because:\n"
"%1"
msgstr ""
"无法打开文件，因为:\n"
"%1"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Save failed"
msgstr "保存失败"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Unable to save file.\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"无法保存文件。\n"
"\n"
"%1"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Do you have a GitHub account?"
msgstr "您有 GitHub 账户吗？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"To be able to report the bug you need to have a GitHub account, do you have "
"such an account?"
msgstr "为报告该错误，您需要拥有 GitHub 帐户，您是否有这样的帐户？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Join GitHub"
msgstr "加入GitHub"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"We will open two pages for you in your webbrowser.\n"
"The second will be the 'Join GitHub' page where you can register for an "
"account with GitHub.\n"
"The first will be a login page that leads to a partly filled bug report "
"after you sign in with your new GitHub account.\n"
"\n"
"Please fill in all missing information there."
msgstr ""
"我们将在浏览器中为您打开两个页面。\n"
"第二个页面是 \"Join GitHub\"，您可以在那里注册一个 GitHub 账户。\n"
"第一个将是一个登录页面，在用新的 GitHub 账户登录后，会有一个部分内容的错误报"
"告。\n"
"\n"
"请在那里填写所有缺失的信息。"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "GitHub couldn't be openend for you"
msgstr "无法为您打开 GitHub"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Something went wrong with leading you to GitHub..\n"
"You can still report the bug by going to https://github.com/jasp-stats/jasp-"
"issues/issues"
msgstr ""
"引导您访问 GitHub 时出了点问题。\n"
"您仍然可以通过转到 https://github.com/jasp-stats/jasp-issues/issues 来报告错"
"误"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Error"
msgstr "错误"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP has experienced an unexpected internal error:\n"
"%1"
msgstr ""
"JASP 遇到了意外的内部错误：\n"
"%1"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP cannot continue and will close.\n"
"\n"
"We would be grateful if you could report this error to the JASP team."
msgstr ""
"JASP 无法继续并将关闭。\n"
"\n"
"如果您能将此错误报告给 JASP 团队，我们将不胜感激。"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Report"
msgstr "报告"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Exit"
msgstr "退出"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP was started without associated data file (csv, sav or ods file). But to "
"edit the data, JASP starts a spreadsheet editor based on this file and "
"synchronize the data when the file is saved. Does this data file exist "
"already, or do you want to generate it?"
msgstr ""
"JASP 是在没有关联数据文件（csv、sav 或 ods 文件）的情况下启动的。但为了编辑数"
"据，JASP 会基于这个文件启动一个电子表格编辑器，并在保存文件时同步数据。该数据"
"文件是否已经存在，或者您是否想生成它？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP was started with an online data file (csv, sav or ods file). But to "
"edit the data, JASP needs this file on your computer. Does this data file "
"also exist on your computer, or do you want to generate it?"
msgstr ""
"JASP 是从在线数据文件（csv、sav 或 ods 文件）启动的。但是要编辑数据，这个文件"
"需要在您本地计算机上。您的计算机上是否也存在此数据文件，还是您想生成它？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP was started with a read-only data file (probably from the examples). "
"But to edit the data, JASP needs to write to the data file. Does the same "
"file also exist on your computer, or do you want to generate it?"
msgstr ""
"JASP 是从只读数据文件开始的（可能来自示例）。但是要编辑数据，JASP 需要写入数"
"据文件。您的计算机上是否也存在相同的文件，还是想要生成它？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Start Spreadsheet Editor"
msgstr "启动电子表格编辑器"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Generate Data File"
msgstr "生成数据文件"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Find Data File"
msgstr "查找数据文件"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Start Editor"
msgstr "启动编辑器"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Unable to start the editor : %1. Please check your editor settings in the "
"preference menu."
msgstr "无法启动编辑器：%1。请在首选项菜单中检查您的编辑器设置。"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"No default spreadsheet editor for file %1. Use Preferences to set the right "
"editor."
msgstr "文件 %1 没有默认的电子表格编辑器。请在首选项中设置正确的编辑器。"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Remove All Analyses"
msgstr "移除所有分析"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Do you really want to remove all analyses?"
msgstr "您真的想移除所有分析吗？"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Loading bundled module %1 failed"
msgstr "预置模块 %1 加载失败"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid ""
"Loading of the bundled module %1 failed with the following error:\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""
"预置模块%1的加载失败，出现以下错误:\n"
"\n"
"%2"

msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid "Error Loading Upgrades"
msgstr "加载升级时出错"

#, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid "While loading upgrades for %1 an error was encountered: %2"
msgstr "在加载%1的升级时，遇到了一个错误: %2"

msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid "Upgrades couldn't be read"
msgstr "无法读取升级"

msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid ""
"The necessary upgrades for reading older JASP-files could not be read...\n"
"You can still use JASP and even read (some) older files but some options "
"might not be understood properly and some analyses might fail to load "
"entirely."
msgstr ""
"无法读取读取旧 JASP 文件的必要升级...\n"
"您仍然可以使用 JASP，甚至读取（某些）较旧的文件，但某些选项可能无法正确理解，"
"并且某些分析可能无法完全加载。"

msgctxt "OnlineDataManager|"
msgid "File Changed"
msgstr "文件已更改"

msgctxt "OnlineDataManager|"
msgid ""
"The online copy of this file has changed since it was opened.\n"
"\n"
"Would you like to override the online file?"
msgstr ""
"该文件的在线副本在打开后已发生更改。\n"
"\n"
"您想覆盖在线文件吗？"

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating upload of "
msgstr "启动上传 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating download of "
msgstr "启动下载 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating making new file "
msgstr "开始制作新文件 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating making new folder "
msgstr "开始制作新文件夹 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating osf action "
msgstr "启动 osf 操作 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Upload of "
msgstr "上传 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Download of "
msgstr "下载 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Creating new file "
msgstr "创建新文件 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Creating new folder "
msgstr "创建新文件夹 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Osf action "
msgstr "Osf 活动 "

#, qt-format
msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "%1 %2 failed because %3"
msgstr "%1 %2 失败，因为 %3"

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid " in progress"
msgstr " 进行中"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Collapse"
msgstr "折叠"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Edit Title"
msgstr "编辑标题"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Copy"
msgstr "拷贝"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Copy LaTeX"
msgstr "拷贝 LaTeX"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Copy Citations"
msgstr "拷贝引文"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Save Image As"
msgstr "图片另存为"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Edit Image"
msgstr "编辑图片"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Add Note"
msgstr "添加注释"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Duplicate"
msgstr "复制副本"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Remove"
msgstr "移除"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Remove All"
msgstr "移除全部"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Refresh All"
msgstr "刷新全部"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Show Dependencies"
msgstr "显示依赖关系"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Export Results"
msgstr "导出结果"

msgctxt "ResultsJsInterface|"
msgid "Results Warning"
msgstr "结果警告"

msgctxt "HelpModel|"
msgid ""
"Coming Soon!\n"
"========\n"
"\n"
"There is currently no help available for this analysis.\n"
"\n"
"Additional documentation will be available in future releases of JASP."
msgstr ""
"即将推出！\n"
"========\n"
"\n"
"目前没有可用于此分析的帮助。\n"
"\n"
"其他文档将在 JASP 的未来版本中提供。"

msgctxt "QObject|"
msgid "valid R code"
msgstr "有效的 R 代码"

#, qt-format
msgctxt "ComboBoxBase|"
msgid "Unknown option %1 in DropDown %2"
msgstr "DropDown %2 中的未知选项 %1"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Open"
msgstr "打开"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Save"
msgstr "保存"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Save As"
msgstr "另存为"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Export Results"
msgstr "导出结果"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Export Data"
msgstr "导出数据"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Sync Data"
msgstr "同步数据"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "About"
msgstr "关于"

msgctxt "DataLibraryBreadCrumbsListModel|"
msgid "Categories"
msgstr "目录"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "File Types"
msgstr "文件类型"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "Failed to open file from OSF"
msgstr "无法从 OSF 打开文件"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "No associated data file"
msgstr "没有关联的数据文件"

msgctxt "FileMenu|"
msgid ""
"JASP has no associated data file to be synchronized with.\n"
"Do you want to search for such a data file on your computer?\n"
"NB: You can also set this data file via menu File/Sync Data."
msgstr ""
"JASP 没有可与之同步的关联数据文件。\n"
"您想在您的计算机上搜索这样的数据文件吗？\n"
"注：您也可以通过菜单“文件/同步数据”设置此数据文件。"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "Find Data File"
msgstr "查找数据文件"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "Data File"
msgstr "数据文件"

msgctxt "OSF|"
msgid "Username and/or password are not correct. Please try again."
msgstr "用户名和/或密码不正确。请重试。"

msgctxt "OSF|"
msgid "OSF service not available. Please check your internet connection."
msgstr "OSF服务不可用。请检查您的网络连接。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Connection Timeout error. Please check your internet connection."
msgstr "连接超时错误。请检查您的网络连接。"

msgctxt "OSF|"
msgid "OSF Error"
msgstr "OSF 错误"

msgctxt "OSF|"
msgid "Projects"
msgstr "项目"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"Files cannot be added to the projects list.\n"
"\n"
"To add a new project please use the online OSF services."
msgstr ""
"无法将文件添加到项目列表中。\n"
"\n"
"要添加新项目，请使用在线 OSF 服务。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Data Providers"
msgstr "数据提供者"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"Files cannot be added to a projects data providers list.\n"
"\n"
"To add a new data provider (eg. google drive) please use the online OSF "
"services."
msgstr ""
"无法将文件添加到项目数据提供者列表中。\n"
"\n"
"要添加新的数据提供者（例如 google drive），请使用在线 OSF 服务。"

#, qt-format
msgctxt "OSF|"
msgid "Files cannot be added to '%1' for an unknown reason."
msgstr "由于未知原因，无法将文件添加到“%1”。"

msgctxt "OSF|"
msgid "File Types"
msgstr "文件类型"

msgctxt "OSF|"
msgid "Failed to open file from OSF"
msgstr "无法从 OSF 打开文件"

msgctxt "OSF|"
msgid "An error occured and the folder could not be created."
msgstr "发生错误，无法创建文件夹。"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"A new folder cannot be added to the projects list.<br>To add a new project "
"please use the online OSF services."
msgstr ""
"无法将新文件夹添加到项目列表中。<br>要添加新项目，请使用在线 OSF 服务。"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"A new folder cannot be added to a projects data providers list.<br>To add a "
"new data provider (eg. google drive) please use the online OSF services."
msgstr ""
"无法将新文件夹添加到项目数据提供者列表中。<br>要添加新数据提供者（例如 "
"Google drive），请使用在线 OSF 服务。"

#, qt-format
msgctxt "OSF|"
msgid "A new folder cannot be added to '%1' for an unknown reason."
msgstr "由于未知原因，无法将新文件夹添加到“%1”。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Folder"
msgstr "文件夹"

msgctxt "OSF|"
msgid "Login"
msgstr "登录"

msgctxt "OSF|"
msgid "User or password cannot be empty."
msgstr "用户名或密码不能为空。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Entry name cannot be empty."
msgstr "条目名称不能为空。"

#, qt-format
msgctxt "OSF|"
msgid "%1 name can only contain the following characters A-Z a-z 0-9 _ %2"
msgstr "%1 名称只能包含以下字符 A-Z a-z 0-9 _ %2"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Recent Files"
msgstr "最近的文件"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Current File"
msgstr "当前文件"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Computer"
msgstr "计算机"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "OSF"
msgstr "OSF"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Data Library"
msgstr "数据集"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Data"
msgstr "数据"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Results"
msgstr "结果"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Interface"
msgstr "界面"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#, qt-format
msgctxt "ListModelCustomContrasts|"
msgid "Contrast %1"
msgstr "对比 %1"

#, qt-format
msgctxt "ListModelLayersAssigned|"
msgid "Layer %1"
msgstr "层 %1"

#, qt-format
msgctxt "RadioButtonsGroupBase|"
msgid ""
"A RadioButton inside RadioButtonGroup element (name: %1) does not have any "
"name"
msgstr "单选按钮组 元素中的 单选按钮（名称：%1）没有任何名称"

#, qt-format
msgctxt "RadioButtonsGroupBase|"
msgid "No radio button corresponding to name %1"
msgstr "没有与名称对应的单选按钮 %1"

#, qt-format
msgctxt "RowControls|"
msgid "A row component in %1 does not have a name"
msgstr "%1 中的行组件没有名称"

#, qt-format
msgctxt "RowControls|"
msgid "2 row components in %1 have the same name"
msgstr "%1 中的 2 个行组件具有相同的名称"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "None"
msgstr "不排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by name"
msgstr "按名称排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by name A-Z"
msgstr "按名称 A-Z 排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by name Z-A"
msgstr "按名称 Z-A 排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by type"
msgstr "按类型排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by date"
msgstr "按日期排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by size"
msgstr "按大小排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "SortMenuModel not called with a sortable parent"
msgstr "SortMenuModel 未使用可排序的父级调用"

msgctxt "TextAreaBase|"
msgid "Model applied"
msgstr "模型已应用"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "The expression did not return a number."
msgstr "该表达式没有返回数字。"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Integer Field"
msgstr "整数字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Percentage Field"
msgstr "百分比字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Integers Field"
msgstr "整数字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Doubles Field"
msgstr "双精度字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Add Column Field"
msgstr "添加列字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Add Computed Column Field"
msgstr "添加计算列字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Formula Field"
msgstr "公式字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Formulas Field"
msgstr "公式字段"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Text Field"
msgstr "文本字段"

#, qt-format
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "The value (%1) must be %2"
msgstr "值 (%1) 必须是 %2"

#, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "Source model of %1 must be from a Factor List"
msgstr "%1 的源模型必须来自因子列表"

#, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "Wrong kind of source for VariableList %1"
msgstr "变量列表 %1 的源类型错误"

#, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "No related list found for VariablesList %1"
msgstr "找不到与 变量列表 %1 相关的列表"

#, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "Wrong kind of related list (%1) found for VariablesList %2"
msgstr "为变量列表 %2 找到了错误的相关列表 (%1)"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "No name given for the source of %1"
msgstr "没有给出 %1 来源的名称"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "No source given for %1"
msgstr "没有给出 %1 的源"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Cannot find component %1 for the source of %2"
msgstr "找不到来源于%2 的组件%1"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Standardizes the variable"
msgstr "标准化变量"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns true if string contains substring at least once"
msgstr "如果字符串至少包含一次子字符串，则返回 true"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Standardizes the variable"
msgstr "标准化变量"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns true if string contains substring at least once"
msgstr "如果字符串至少包含一次子字符串，则返回 true"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Title"
msgstr "标题"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Specify sequence"
msgstr "指有序列"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "from"
msgstr "从"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "to"
msgstr "至"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "steps"
msgstr "步长"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Based on data"
msgstr "基于数据"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Based on ticks"
msgstr "基于刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Set manually"
msgstr "手动设置"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Lower limit"
msgstr "下限"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Upper limit"
msgstr "上限"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "x-axis"
msgstr "x 轴"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "y-axis"
msgstr "y 轴"

#, qt-format
msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid ""
"Unfortunately the plot could not be edited.\n"
"\n"
"Error message:\n"
"%1\n"
"\n"
"If the problem persists, please report the message above at: https://jasp-"
"stats.org/bug-reports"
msgstr ""
"无法编辑绘图。\n"
"\n"
"错误信息：\n"
"%1\n"
"\n"
"如果问题仍然存在，请报告以上消息：https://jasp-stats.org/bug-reports"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModule|"
msgid "Loading upgrades for module %1 failed"
msgstr "模块%1的升级加载失败"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"An error occured trying to initialize a module from dir %1, the error was: %2"
msgstr "尝试从目录 %1 初始化模块时发生错误，错误为：%2"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "An error occured trying to load module %1, the error was: '%2'"
msgstr "在尝试加载模块 %1 时出现错误，错误为：\"%2\""

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Something went wrong removing files for module %1 at path '%2' and the error "
"was: %3"
msgstr "在路径“%2”中删除模块 %1 的文件时出错，错误是：%3"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"The installation of Module %1 failed with the following errormessage:\n"
"%2"
msgstr ""
"模块 %1 安装失败，错误信息如下：\n"
"%2"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Cannot install module because %1 does not exist."
msgstr "无法安装模块，因为 %1 不存在。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Cannot install module because it is named '%1' and that name is reserved for "
"installing the development module.\n"
"Change the name (in DESCRIPTION and description.json) and try it again. If "
"you are not the author of this module and do not know how to do this, "
"contact: %2"
msgstr ""
"无法安装模块，因为它被命名为“%1”并且该名称是为安装开发模块保留的。\n"
"更改名称（在DESCRIPTION 和 description.json 中）并重试。如果您不是该模块的作"
"者并且不知道如何操作，请联系：%2"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Select a folder"
msgstr "选择件夹"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"To install a development module you need to select the folder you want to "
"watch and load, you can do this under the filemenu, Preferences->Advanced."
msgstr ""
"要安装开发模块，您需要选择要观看和加载的文件夹，您可以在 文件菜单的 首选项->"
"高级 下执行此操作。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Problem initializing module"
msgstr "初始化模块问题"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"There was a problem loading the developer module:\n"
"\n"
msgstr ""
"加载开发者模块时出现问题：\n"
"\n"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Missing files or folders"
msgstr "缺失文件或文件夹"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"The selected folder cannot be installed as a developer module because it "
"does not contain all the necessary files and folders."
msgstr "所选文件夹无法安装为开发者模块，因为它不包含所有必需的文件和文件夹。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Create a inst/Description.qml file."
msgstr "创建一个 inst/Description.qml 文件。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Create a R directory containing your analysis code."
msgstr "创建包含分析代码的 R 目录。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Create a inst/qml directory containing your optionsforms."
msgstr "创建包含选项表的 inst/qml 目录。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Create a inst/icons directory containing the icons for your ribbonbuttons."
msgstr "创建一个包含ribbonbuttons图标的 inst/icons 目录。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Missing %1"
msgstr "缺少 %1"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have removed %1 from your development module directory. Without "
"it your module cannot work, make sure to put it back. For now your old %2 "
"file will be kept."
msgstr ""
"您似乎已经从开发模块目录中移除了 %1 。没有它，您的模块无法工作，请务必将其放"
"回原位。现在，您的旧文件 %2 将被保留。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have never had a %1 in your development module directory. "
"Without it your module cannot work, make sure to create one. How you "
"installed is a bit of a mystery and thus the development module shall be "
"uninstalled now"
msgstr ""
"您的开发模块目录中似乎从未出现过 %1 。没有它，您的模块无法工作，请务必创建一"
"个模块。如何安装有点神秘，因此现在应卸载开发模块"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "%1 was removed!"
msgstr "%1 已被移除！"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have removed %1 but this file is required for your module to "
"work. The development module is going to be uninstalled now."
msgstr ""
"您似乎已经删除了 %1，但您的模块需要此文件才能工作。现在将卸载开发模块。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Missing folder %1"
msgstr "缺少文件夹 %1"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have removed the folder %1 from your development module "
"directory. Without it your module cannot work, make sure to put it back. For "
"now your old folder will be kept."
msgstr ""
"您似乎已从开发模块目录中删除了文件夹 %1。没有它，您的模块将无法工作，请确保将"
"其放回原处。现在您的旧文件夹将被保留。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have never had the folder %1 in your development module "
"directory. Without it your module cannot work, make sure to create one. How "
"you installed is a bit of a mystery and thus the development module shall be "
"uninstalled now"
msgstr ""
"您的开发模块目录中似乎从未有过文件夹 %1。没有它，您的模块无法工作，请确保创建"
"一个。您如何安装有点神秘，因此现在应卸载开发模块"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Loading module description encountered a problem"
msgstr "加载模块描述遇到问题"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "<i>Could not load the description of the module in archive: '%1'</i>"
msgstr "<i>无法加载存档中模块的描述：'%1'</i>"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"<h3>%1</h3><i>Version %2</i><br><p>%3</p><br><br><i>Created by %4 and "
"maintained by %5.</i><br><i>See website for further details: <a "
"href=\"http://%6\">%6</a></i><br>"
msgstr ""
"<h3>%1</h3><i>版本 %2</i><br><p>%3</p><br><br><i>由 %4 创建并由 %5维护。</"
"i><br><i>有关详细信息，请参阅网站：<a href=\"http://%6\">%6</a></i><br>"

#, qt-format
msgctxt "ListModelTableViewBase|"
msgid "Column number in source is bigger than the number of columns of %1"
msgstr "源中的列数大于 %1 的列数"

#, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrade|"
msgid ""
"Wrong Upgrade being applied, was looking for function '%1' but this upgrade "
"is for: '%2'"
msgstr "应用了错误的升级，正在寻找功能“%1”，但这个升级是为了: “%2”"

#, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrade|"
msgid ""
"Wrong Upgrade being applied, was looking for version '%1' but this upgrade "
"is for: '%2' or lower"
msgstr "应用了错误的升级，正在寻找版本“%1”，但此升级适用于：“%2”或更低版本"

#, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrade|"
msgid ""
"Aborting upgrade because a loop was detected!\n"
"\n"
"If %1 is taken, eventually it is reached again.\n"
"\n"
"This should definitely not happen, perhaps the module author of '%2' can be "
"of assistance"
msgstr ""
"由于检测到循环而中止升级！\n"
"\n"
"如果 %1 被占用，最终循环会再次到达。\n"
"\n"
"这绝对不应该发生，也许“%2”的模块作者可以提供帮助"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Factor Level List"
msgstr "因子水平列表"

msgctxt "VariablesFormBase|"
msgid "Only 1 Available Variables list can be set in a VariablesForm"
msgstr "在 变量列表 中只能设置 1 个可用变量列表"

msgctxt "VariablesFormBase|"
msgid "There is no Available List in the Variables Form"
msgstr "变量表单中没有可用列表"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "Factor"
msgstr "因子"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "Level"
msgstr "水平"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "New Factor"
msgstr "新因子"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "New Level"
msgstr "新水平"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Remember enabled modules"
msgstr "记住已启用的模块"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Use default PAT for Github"
msgstr "对 Github 使用默认 PAT"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid ""
"Either use the bundled GITHUB_PAT or, if available, use the one set in "
"environment variables."
msgstr "要么使用捆绑的 GITHUB_PAT，要么使用环境变量中的一组（如果可用）。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Private GITHUB_PAT:"
msgstr "私有 GITHUB_PAT："

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "R, JAGS, or lavaan code:"
msgstr "R、JAGS 或 lavaan 代码："

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Result & help:"
msgstr "结果与帮助："

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Light theme"
msgstr "浅色主题"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Dark theme"
msgstr "深色主题"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Preferred language"
msgstr "首选语言"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Choose language  "
msgstr "选择语言  "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Safe graphics mode"
msgstr "安全图形模式"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Disable animations"
msgstr "禁用动画"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Use native file dialogs"
msgstr "使用本地文件对话框"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Select a developer module by clicking here"
msgstr "单击此处选择开发者模块"

msgctxt "RibbonBar|"
msgid "Show main menu"
msgstr "显示主菜单"

msgctxt "RibbonBar|"
msgid "Show modules menu"
msgstr "显示模块菜单"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "A nice grouping of elements"
msgstr "一个很好的元素分组"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "You can enter an integer here: "
msgstr "您可以在此处输入整数： "

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "This is an incredibly useful tooltip right?"
msgstr "这是一个非常有用的工具提示，对吗？"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "The first checkbox"
msgstr "第一个复选框"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "The second checkbox"
msgstr "第二个复选框"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "The last checkbox"
msgstr "最后一个复选框"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "Variables"
msgstr "变量"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "Split"
msgstr "拆分"

msgctxt "KnownIssues|"
msgid ""
"JASP ran into a problem downloading the known issues for this version, it "
"probably could not connect to the server. Don't worry, JASP will work fine "
"it just might not tell you about a few small known issues."
msgstr ""
"JASP 在下载此版本的已知问题时遇到问题，可能无法连接到服务器。别担心，JASP 可"
"以正常工作，只是可能不会告诉您一些已知的小问题。"

msgctxt "KnownIssues|"
msgid ""
"JASP ran into a problem loading the known issues for this version, this "
"isn't necessarily a problem but if it keeps occuring you could contact the "
"JASP team for assistance."
msgstr ""
"JASP 在加载此版本的已知问题时遇到问题，这不一定是问题，但如果它一直出现，您可"
"以联系 JASP 团队寻求帮助。"

#, qt-format
msgctxt "KnownIssues|"
msgid ""
"JASP ran into a problem ('%1') loading the known issues for this version, "
"this isn't necessarily a problem but if it keeps occuring you could contact "
"the JASP team for assistance."
msgstr ""
"JASP 在加载此版本的已知问题时遇到问题 ('%1')，这不一定是问题，但如果它不断出"
"现，您可以联系 JASP 团队寻求帮助。"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"No default spreadsheet editor for file %1. Do you want to export the data "
"into a CSV file and start the default spreadsheet editor for this CSV file?"
msgstr ""
"文件 %1 没有默认的电子表格编辑器。是否要将数据导出到 CSV 文件并启动CSV文件默"
"认的电子表格编辑器？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Generate Data File as CSV"
msgstr "生成CSV格式的数据文件"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Initializing module during JASP startup failed, should the module be removed?"
msgstr "JASP 启动过程中初始化模块失败，是否应该移除该模块？"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Initializing module during JASP startup failed with the following message:\n"
"%1\n"
"\n"
"Should the module be removed?"
msgstr ""
"JASP 启动期间初始化模块失败并显示以下消息：\n"
"%1\n"
"\n"
"是否应该移除模块？"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Initializing module %1 failed"
msgstr "初始化模块 %1 失败"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Module missing"
msgstr "模块缺失"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid ""
"It seems the bundled module %1 wasn't correctly installed, and thus cannot "
"be loaded.\n"
"If you installed this version of JASP via an official installer let the JASP "
"team know."
msgstr ""
"预置模块 %1 似乎没有被正确安装，因此无法加载。\n"
"如果您通过官方安装程序安装了此版本的 JASP，请告知 JASP 团队。"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Execute R code in a console"
msgstr "在控制台执行 R 代码"

msgctxt "TableView|"
msgid "Add to the left"
msgstr "添加到左侧"

msgctxt "TableView|"
msgid "Add to the right"
msgstr "添加到右侧"

msgctxt "TableView|"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns the sign of values"
msgstr "返回值的符号"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid ""
"<sup>*</sup>OSF account login only, ORCID or institutional login are not "
"supported."
msgstr "<sup>*</sup>仅 OSF 账户登录，不支持ORCID或机构登录。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Clear installed modules and packages"
msgstr "清除已安装的模块和包"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "This will erase the 'renv' and 'Modules' folders in the appdata."
msgstr "此操作将删除 appdata 中的“renv”和“Modules”文件夹。"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "<i>On Linux the default spreadsheet editor is always used.</i>"
msgstr "<i>在 Linux 上总是使用默认的电子表格编辑器。</i>"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Windows workaround"
msgstr "Windows 环境变量策略"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "See documentation for more information "
msgstr "有关更多信息，请参阅文档 "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "User Interface Options"
msgstr "用户界面选项"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns the sign of values"
msgstr "返回值的符号"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Show title"
msgstr "显示标题"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Show axis"
msgstr "显示轴"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Ticks:"
msgstr "刻度："

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Position"
msgstr "位置"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Label"
msgstr "标签"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Tick #"
msgstr "刻度 #"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Insert tick left"
msgstr "在左侧插入刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Insert tick right"
msgstr "在右侧插入刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Delete tick"
msgstr "删除刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Parse title as R expression"
msgstr "将标题解析为 R 表达式"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Limits:"
msgstr "边界："

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "打开文档"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "OK"
msgstr "确认"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Reset defaults"
msgstr "重置默认值"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Save image as"
msgstr "图像另存为"

#, qt-format
msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid ""
"Unfortunately the plot could not be resized.\n"
"\n"
"Error message:\n"
"%1\n"
"\n"
"If the problem persists, please report the message above at: https://jasp-"
"stats.org/bug-reports"
msgstr ""
"不幸的是，无法调整绘图大小。\n"
"\n"
"错误信息：\n"
"%1\n"
"\n"
"如果问题仍然存在，请报告以上消息：https://jasp-stats.org/bug-reports"

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "Error editing plot"
msgstr "编辑绘图时出错"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Clean user installed modules and pkgs"
msgstr "清理用户安装的模块和包"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Cleaning up your modules and packages will make sure you only use those "
"bundled with JASP. \n"
"\n"
"Make sure to restart JASP afterwards!"
msgstr ""
"清理您的模块和包将让您只使用那些与 JASP 预置的模块。\n"
"\n"
"请务必在之后重新启动 JASP！"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Clean"
msgstr "清除"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Open Source Components"
msgstr "开源组件"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Help us translate or improve JASP in your language"
msgstr "协助我们翻译或改进 JASP 的语言本地化"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Install"
msgstr "安装"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Press this to install your selected Module"
msgstr "按此安装您选择的模块"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Select a JASP Module to install"
msgstr "选择要安装的 JASP 模块"

msgctxt "ErrorMessage|"
msgid "Don't show again"
msgstr "不再显示"

msgctxt "Database|"
msgid "Database"
msgstr "数据库"

msgctxt "Database|"
msgid ""
"<i>Warning!</i>\n"
"<br><br>\n"
"JASP stores the password to your database in jasp-files, while not directly "
"readable it is easy to extract.\n"
"If you <b>share this file</b> that means the recipients and whoever they "
"share the file with could extract the password with some effort.\n"
"<br><br>\n"
"In case you are trying to connect to a production or even just network-"
"accessible database:\n"
"<br>\n"
"We <b>strongly urge</b> you to make a special user for JASP in your database "
"with as <i>few permissions</i> as needed.\n"
"<br><br>\n"
"For a local or toy database this is probably overkill, but use your own "
"judgement."
msgstr ""
"<i>警告！</i>\n"
"<br><br>\n"
"JASP 将密码存储在 jasp 文件中，虽然不能直接读取，但很容易提取。\n"
"如果您欲<b>共享此文件</b>，则意味着收件人和您共享文件的其他任何人都可以通过一"
"些尝试来提取密码。\n"
"<br><br>\n"
"如果您尝试连接到生产环境的数据库，甚至只是网络可访问的数据库：\n"
"<br>\n"
"我们<b>强烈建议</b>您在您的数据库中为 JASP 创建一个特殊用户，并根据需要设置"
"<i>最小权限</i>。\n"
"<br><br>\n"
"对于本地或测试数据库，这样做可能是多余的，但请您根据情况自己决断。"

msgctxt "Database|"
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

msgctxt "Database|"
msgid "Port"
msgstr "端口"

msgctxt "Database|"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "Database|"
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

msgctxt "Database|"
msgid "Username"
msgstr "用户名"

msgctxt "Database|"
msgid "Password"
msgstr "密码"

msgctxt "Database|"
msgid "Remember me"
msgstr "记住我"

msgctxt "Database|"
msgid "Connect to database"
msgstr "连接到数据库"

msgctxt "Database|"
msgid "Query"
msgstr "查询"

msgctxt "Database|"
msgid "Execute"
msgstr "执行"

msgctxt "Database|"
msgid "Preview data"
msgstr "预览数据"

msgctxt "Database|"
msgid "Load into JASP"
msgstr "加载到 JASP"

msgctxt "Database|"
msgid "Synching interval in minutes: "
msgstr "同步间隔（以分钟为单位）： "

msgctxt "Database|"
msgid ""
"0 means no automatic synching, but you can still synch manually by pressing "
"Ctrl/Cmd+Y"
msgstr "0 表示不自动同步，但您仍然可以通过按 Ctrl/Cmd+Y 手动同步"

msgctxt "QObject|"
msgid ""
"JASP thinks it's connected to the database but the QSqlDatabase isn't "
"opened..."
msgstr "JASP 认为它已经连接到数据库，但 QSqlDatabase 没有打开......"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Query failed with: '%1'"
msgstr "查询失败：'%1'"

msgctxt "QObject|"
msgid "Query wasn't a SELECT-like statement and returned nothing."
msgstr "查询不是一个类似 SELECT 的语句，并且没有返回任何内容。"

msgctxt "QObject|"
msgid "No active result found, maybe there is something wrong with your query?"
msgstr "没有找到有效的结果，也许您的查询有问题？"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Database Password"
msgstr "数据库密码"

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "The databaseconnection needs a password for user '%1'"
msgstr "数据库连接需要用户“%1”的密码"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "The databaseconnection needs a password"
msgstr "数据库连接需要密码"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Connection failed"
msgstr "连接失败"

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid ""
"Could not connect to database because of '%1', want to try a different "
"password?"
msgstr "由于“%1”而无法连接到数据库，想尝试不同的密码吗？"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Could not connect to the database so synchronizing will be disabled."
msgstr "无法连接到数据库，因此将禁用同步。"

#, qt-format
msgctxt "DatabaseImporter|"
msgid ""
"Failed to connect to database %1 at %2 with user %3, last error was: '%4'"
msgstr "未能以用户%3 连接到%2 的数据库%1 ，最后的错误是： '%4'"

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "Choose a database driver..."
msgstr "选择数据库驱动..."

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "IBM DB2"
msgstr "IBM DB2"

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "MySQL Driver"
msgstr "MySQL 驱动"

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "Oracle Call Interface Driver"
msgstr "Oracle 接口调用驱动"

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "ODBC Driver (includes Microsoft SQL Server)"
msgstr "ODBC 驱动（含 Microsoft SQL Server）"

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "PostgreSQL Driver"
msgstr "PostgreSQL 驱动"

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "SQLite version 3 or above"
msgstr "SQLite 3 或更高版本"

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "Not connected to database!"
msgstr "未连接到数据库！"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Database"
msgstr "数据库"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Use exponent notation"
msgstr "使用指数符号"

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid "which can be used in numerical comparisons and mathematical operations."
msgstr "可用于数值比较和数学运算。"

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid ""
"which can only be used in (in)equivalence, greater and lesser than "
"comparisons. Not in mathematical operations as subtraction etc, to do so: "
"try converting to scalar first."
msgstr ""
"只能用作等于（不等于），大于和小于比较运算。不能作加减法等运算，如果您想这样"
"做：先尝试将其转换为标量。"

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid ""
"which can only be used in (in)equivalence comparisons. Not in greater/lesser-"
"than comparisons or mathematical operations, to do so: try converting to "
"ordinal or scalar first."
msgstr ""
"只能用作等于（不等于）比较运算，不能用于大于/小于比较或其他数学运算。如果您想"
"这样做：先尝试将其转换为序数或标量。"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Logit transform (i.e., the inverse of the standard logit function, or log-"
"odds transform) converts numbers between 0 and 1 to the real line."
msgstr ""
"Logit 变换（即标准 logit 函数的倒数，或 log-odds 变换）将 0 和 1 之间的数字转"
"换为实数轴。"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Inverse logit transform (i.e., the standard logit function) converts numbers "
"on the real line to numbers between 0 and 1."
msgstr ""
"逆 logit 变换（即标准 logit 函数）将实线上的数字转换为 0 到 1 之间的数字。"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Two-parameter Box-Cox transform (transforms values greater than -shift) to "
"stabilize variance and attempt to make the data more normal distribution-"
"like."
msgstr ""
"双参数 Box-Cox 变换（变换大于 -shift 的值）以稳定方差并尝试使数据更接近正态分"
"布。"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Inverse two-parameter Box-Cox transform."
msgstr "逆双参数 Box-Cox 变换"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Two-parameter power transform (transforms values greater than -shift) to "
"stabilize variance and attempt to make the data more normal distribution-"
"like."
msgstr ""
"双参数幂变换（变换大于 -shift 的值）以稳定方差并尝试使数据更接近正态分布。"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Yeo-Johnson transform (transforms any real values) to stabilize variance and "
"attempt to make the data more normal distribution-like."
msgstr ""
"Yeo-Johnson 变换（变换任何实数值）以稳定方差并尝试使数据更接近正态分布。"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Show missing values as: "
msgstr "将缺失值显示为： "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "If disabled will switch the textrendering to native."
msgstr "如果禁用，则将文本呈现切换为本机渲染。"

msgctxt "Database|"
msgid "Select database"
msgstr "选择数据库"

msgctxt "Database|"
msgid "DB driver"
msgstr "数据库驱动程序"

msgctxt "EnginesWindow|"
msgid "Engines Overview"
msgstr "引擎总览"

msgctxt "EnginesWindow|"
msgid "Right and middle mouse button to kill an engine."
msgstr "使用鼠标右键或中键来结束某个引擎。"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Maximum number of engines: "
msgstr "最大引擎数： "

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Show engines"
msgstr "显示引擎"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Select an exisiting folder"
msgstr "选择现有文件夹"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"To install a development module you need to select and existing folder, you "
"selected '$1' but it doesn't exist."
msgstr "要安装开发模块，您需要选择现有文件夹，您选择的“$1”文件夹不存在。"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Show R syntax"
msgstr "显示 R 语法"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Hide input options"
msgstr "隐藏输入选项"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Show input options"
msgstr "显示输入选项"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid ""
"Enter your R code here.\n"
"The data is available unfiltered as 'data'\n"
"and filtered as 'filteredData'.\n"
"You can also paste syntax-mode JASP analyses here."
msgstr ""
"在此处输入您的 R 代码。\n"
"未经筛选的数据被定义为“data”\n"
"已筛选的数据为“filteredData”\n"
"您还可以在此处粘贴 JASP 语法模式的分析。"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid ""
"Enter your R code here.\n"
"\n"
"You can also paste syntax-mode JASP analyses here."
msgstr ""
"在此处输入您的 R 代码。\n"
"\n"
"您还可以在此处粘贴 JASP 语法模式的分析。"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Add analysis"
msgstr "添加到分析"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModule|"
msgid "Loading upgrades gave the following error(s): %1"
msgstr "加载升级时出现以下错误：%1"

#, qt-format
msgctxt "FormulaBase|"
msgid "Could not find term %1 in Formula"
msgstr "在公式中找不到项 %1"

#, qt-format
msgctxt "FormulaBase|"
msgid "Source %1 in Formula not found"
msgstr "未找到公式中的来源 %1"

#, qt-format
msgctxt "FormulaBase|"
msgid "Source %1 in Formula is not a Variables List"
msgstr "公式中的来源 %1 不是变量列表"

#, qt-format
msgctxt "FormulaSource|"
msgid "Cannot find item %1 given in Formula description"
msgstr "在公式描述中无法找到项目 %1"

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "No source found in Formula randomEffects"
msgstr "在公式 randomEffects 中找不到来源"

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "randomEffects in Formula can be used only with a ComponentsList item"
msgstr "公式中的 randomEffects 只能与 ComponentsList 项一起使用"

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "No source found in Formula"
msgstr "在公式中找不到来源"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Reporting mode"
msgstr "报告模式"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Whether JASP should run in reporting mode or not."
msgstr "JASP 是否应该以报告模式运行。"

msgctxt "Reporter|"
msgid "No datafile"
msgstr "没有数据文件"

msgctxt "Reporter|"
msgid ""
"JASP was started in reporting mode, but the jasp file is not coupled to a "
"datafile.\n"
"This means there can be no updates...\n"
"\n"
"Would you like to continue anyway?"
msgstr ""
"JASP 以报告模式启动，但 jasp 文件未匹配到数据文件。\n"
"这意味着报告不能更新...\n"
"\n"
"仍然要继续吗？"

msgctxt "OSF|"
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "No name given in Formula description"
msgstr "公式描述中未给出名称"

#, qt-format
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Control with label '%1' has no name"
msgstr "标签为'%1'的控件没有名称"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "A control has no name"
msgstr "控件没有名称"

#, qt-format
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Option name '%1' is a reserved word"
msgstr "选项名称“%1”是保留字"

#, qt-format
msgctxt "JASPControl|"
msgid "2 controls have the same name: %1"
msgstr "2 个控件的名称相同：%1"

#, qt-format
msgctxt "JASPControl|"
msgid "A control and a formula have the same name '%1'"
msgstr "控件和公式名称相同 “%1”"

#, qt-format
msgctxt "RSyntax|"
msgid "Formula with name '%1' is defined twice"
msgstr "名为“%1”的公式被定义了两次"

#, qt-format
msgctxt "RSyntax|"
msgid "A control and a formula have the same name '%1'"
msgstr "控件和公式名称相同 “%1”"

msgctxt "RCommander|"
msgid "Analysis not found"
msgstr "未找到分析"

msgctxt "RCommander|"
msgid "Not an analysis function: <module name>::<analysis name>(...)"
msgstr "这不是一个分析函数: <module name>::<analysis name>(...)"

msgctxt "RCommander|"
msgid "R is (re)starting"
msgstr "R 即将（重新）启动"

#, qt-format
msgctxt "RCommander|"
msgid "R is installing or loading a module %1"
msgstr "R 正在安装或加载模块 %1"

msgctxt "RCommander|"
msgid "R stopped"
msgstr "R 停止工作"

msgctxt "RCommander|"
msgid "R awaits commands"
msgstr "R 等待指令"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Variables List"
msgstr "变量列表"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "DropDown"
msgstr "下拉菜单"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Tab View"
msgstr "选项卡视图"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Variables Form"
msgstr "变量表单"

msgctxt "Form|"
msgid "Show all options"
msgstr "显示所有选项"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "R console"
msgstr "R 控制台"

msgctxt "RCommander|"
msgid " and "
msgstr " 并 "

msgctxt "RCommander|"
msgid "has unselected module"
msgstr "有未选择的模块"

msgctxt "RCommander|"
msgid "has selected module "
msgstr "已选择模块 "

msgctxt "CurrentDataFile|"
msgid "Click on the file below to synchronize or use "
msgstr "点击下方文件同步或使用 "

#, qt-format
msgctxt "ListModelAssignedInterface|"
msgid "This variable has been removed, because it is not allowed: %1"
msgstr "此变量已被移除，因为它不被允许:%1"

#, qt-format
msgctxt "ListModelAssignedInterface|"
msgid "These variables have been removed, because they are not allowed: %1"
msgstr "这些变量已被移除，因为它们不被允许:%1"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Assume CSV is the selected codepage, when no BOM is specified."
msgstr "在未指定 BOM 的情况下，假设 CSV 采用如下编码。"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Choose codepage here"
msgstr "在此处选择代码页"

#, qt-format
msgctxt "Analysis|"
msgid "Copy of %1"
msgstr "%1 的副本"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Hide R Syntax"
msgstr "隐藏 R 语法"

msgctxt "Form|"
msgid "Generate Wrapper"
msgstr "生成封装类"

msgctxt "Computer|"
msgid "Save"
msgstr "保存"

msgctxt "Computer|"
msgid "JASP Files"
msgstr "JASP 文件"

msgctxt "Computer|"
msgid "Export Result as HTML or PDF"
msgstr "结果导出为 HTML 或 PDF"

msgctxt "Computer|"
msgid "HTML Files"
msgstr "HTML 文件"

msgctxt "Computer|"
msgid "Portable Document Format"
msgstr "PDF 文档"

msgctxt "Computer|"
msgid "Export Data as CSV"
msgstr "将数据导出为 CSV"

msgctxt "Computer|"
msgid "CSV Files"
msgstr "CSV 文件"

msgctxt "Computer|"
msgid "Sync Data"
msgstr "同步数据"

msgctxt "Computer|"
msgid "Data Files"
msgstr "数据文件"

msgctxt "JASPListControl|"
msgid "<no choice>"
msgstr "<未选择>"

msgctxt "ListModelInputValue|"
msgid "New Value"
msgstr "新建值"

#, qt-format
msgctxt "ListModelTableViewBase|"
msgid "Row %1"
msgstr "行 %1"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Miscellaneous options"
msgstr "其他选项"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Show R syntax"
msgstr "显示 R 语法"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Add R syntax for each analysis"
msgstr "为每个分析添加 R 语法"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Show R Syntax"
msgstr "显示 R 语法"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Hide R Syntax"
msgstr "隐藏 R 语法"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Would you like to save your changes to the Computed Column?"
msgstr "您想保存对已计算列的更改吗？"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Your changes will be lost if you don't save them."
msgstr "如果不保存，您的更改将会丢失。"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Would you like to save your changes to the Filter?"
msgstr "您想保存对筛选器的更改吗？"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Your changes will be lost if you don't save them."
msgstr "如果不保存，您的更改将会丢失。"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid "Would you like to save your changes to %1 file?"
msgstr "您想将更改保存到文件 %1 吗？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Your changes will be lost if you don't save them."
msgstr "如果不保存，您的更改将会丢失。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Use Qt's text rendering"
msgstr "使用 Qt 的文本渲染"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Accessibility options"
msgstr "无障碍辅助功能"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "ALT-Navigation mode"
msgstr "ALT 键导航模式"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Whether ALT-Navigation mode is active or not."
msgstr "是否激活 ALT 键盘导航模式."

msgctxt "MainPage|"
msgid "Bold"
msgstr "加粗"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Link"
msgstr "链接"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Formula"
msgstr "公式"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Code Block"
msgstr "代码"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Header"
msgstr "标题"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Ordered List"
msgstr "有序列表"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Unordered List"
msgstr "无序列表"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Background Color"
msgstr "背景颜色"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Subscript"
msgstr "下标"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Superscript"
msgstr "上标"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Blockquote"
msgstr "引文"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Add Indent"
msgstr "增加缩进"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Remove Indent"
msgstr "减少缩进"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Font Size"
msgstr "字体大小"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Clear Formatting"
msgstr "清除格式"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Click here to add text"
msgstr "单击此处添加文本"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "已复制到剪贴板"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Citations copied to clipboard"
msgstr "引用已复制到剪贴板"

msgctxt "MainPage|"
msgid "LaTeX code copied to clipboard"
msgstr "LaTeX 代码已复制到剪贴板"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Introduction:"
msgstr "导言："

msgctxt "MainPage|"
msgid "Conclusion:"
msgstr "结论："

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Change to data editing mode"
msgstr "切换到数据编辑模式"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Cmd"
msgstr "Cmd"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "%1+A"
msgstr "%1+A"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "%1+X"
msgstr "%1+X"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Copy"
msgstr "拷贝"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "%1+C"
msgstr "%1+C"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "%1+V"
msgstr "%1+V"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Clear cells"
msgstr "清空单元格"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Del"
msgstr "Del"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "Undo: %1"
msgstr "撤销： %1"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "%1+Z"
msgstr "%1+Z"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "Redo: %1"
msgstr "重做：%1"

#, qt-format
msgctxt "DataTableView|"
msgid "%1+Shift+Z"
msgstr "%1+Shift+Z"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Select column"
msgstr "选择列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert column before"
msgstr "在前方插入列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert column after"
msgstr "在后方插入列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Delete column"
msgstr "删除列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Select row"
msgstr "选择行"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Delete row"
msgstr "删除行"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Close filter window"
msgstr "关闭筛选器窗口"

msgctxt "RenameColumnDialog|"
msgid "Rename column"
msgstr "重命名列"

msgctxt "RenameColumnDialog|"
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#, qt-format
msgctxt "RenameColumnDialog|"
msgid "Rename column %1 to %2"
msgstr "将列 %1 重命名为 %2"

msgctxt "RenameColumnDialog|"
msgid "Close without renaming column"
msgstr "关闭而不重命名列"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Close variable window"
msgstr "关闭变量窗口"

msgctxt "ColumnModel|"
msgid "Value"
msgstr "值"

msgctxt "ColumnModel|"
msgid "Label"
msgstr "标签"

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Column %1"
msgstr "列 %1"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Set value to '%1' at row %2 column '%3'"
msgstr "将行 “%2” 列“%3”中的值设置为“%1”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Insert computed column '%1'"
msgstr "插入计算列 “%1”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Insert column '%1'"
msgstr "插入列 “%1”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Remove column '%1'"
msgstr "移除列 “%1”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Remove row %1"
msgstr "移除行 %1"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Set label for value '%1' of column '%2' from '%3' to '%4'"
msgstr "将 列'%2' 的'%1' 标签从 '%3' 设置为 '%4'"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Filter rows having label '%1' in column '%2'"
msgstr "筛选列'%2'中含有标签 '%1' 的行"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Remove filter for rows having label '%1' in column '%2'"
msgstr "删除在列 '%2' 中含有标签'%1'的行的筛选器"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Move up label '%1' of column '%2'"
msgstr "上移列 '%2' 中的标签 '%1'"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Move down label '%1' of column '%2'"
msgstr "下移列 '%2' 中的标签 '%1'"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Move up labels of column '%1'"
msgstr "上移列 '%1'的标签"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Move down labels of column '%1'"
msgstr "下移列 '%1' 的标签"

msgctxt "QObject|"
msgid "Change drag and drop filter"
msgstr "更改拖放式筛选器"

msgctxt "QObject|"
msgid "Change R filter"
msgstr "更改 R 筛选器"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Create a computed column with name '%1'"
msgstr "创建名为 “%1” 的计算列"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Set code to computed column with name '%1'"
msgstr "将代码设置为名为 “%1” 的计算列"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP has an associated data file, but you edited it. Would you like to "
"reload from the associated data or generate a new file?"
msgstr ""
"JASP 有一个已关联的数据文件，但您对其进行了编辑。 您想从此数据集中重新加载或"
"生成新文件吗？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Reload Data File"
msgstr "重新加载数据文件"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Waiting for initialization (of the engine) of module: %1"
msgstr "正在等待模块 %1 引擎初始化"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert column before"
msgstr "在前方插入列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert column after"
msgstr "在后方插入列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Delete column"
msgstr "删除列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Delete row"
msgstr "删除行"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Clear cells"
msgstr "清空单元格"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Undo"
msgstr "撤消"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Redo"
msgstr "重做"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Analyses"
msgstr "分析视图"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Switch JASP to analyses mode"
msgstr "切换到 JASP 分析视图"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Edit Data"
msgstr "数据编辑"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Switch JASP to data editing mode"
msgstr "切换到 JASP 数据编辑视图"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "New Data"
msgstr "新建数据"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Open a workspace without data"
msgstr "打开空的数据工作区"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert"
msgstr "插入"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert empty columns or rows"
msgstr "插入空白的行或列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Remove"
msgstr "移除"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Remove columns or rows"
msgstr "移除行或列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Synchronisation"
msgstr "数据同步"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Turn external data synchronisation on"
msgstr "打开外部数据同步"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Turn external data synchronisation off"
msgstr "关闭外部数据同步"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert row above"
msgstr "在上方插入行"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert row below"
msgstr "在下方插入行"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Color palette"
msgstr "调色板"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Colorblind"
msgstr "色盲"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Colorblind #2"
msgstr "色盲 #2"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Colorblind #3"
msgstr "色盲 #3"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Viridis"
msgstr "Viridis 色板"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "ggplot2"
msgstr "ggplot2 风格"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Gray"
msgstr "灰度"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Blue"
msgstr "蓝色"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Sports teams: NBA"
msgstr "NBA 风格"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "Grand Budapest"
msgstr "Budapest 风格"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert row above"
msgstr "在上方插入行"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert row below"
msgstr "在下方插入行"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Undo changes, %1+Z"
msgstr "撤销更改, %1+Z"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Redo changes, %1+shift+Z or %1+Y"
msgstr "重做更改, %1+shift+Z 或 %1+Y"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Undo %2 (%1+Z)"
msgstr "撤销 %2 (%1+Z)"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Redo %2 (%1+shift+Z or %1+Y)"
msgstr "重做 %2 (%1+shift+Z 或 %1+Y)"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Open datafile with default spreadsheet editor"
msgstr "使用默认的电子表格编辑器打开数据文件"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Remove %1 columns from '%2'"
msgstr "从 %2 中删除 %1 列"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Remove rows %1 to %2"
msgstr "移除 %1 至 %2 行"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Copy columns '%1' to '%2'"
msgstr "拷贝列 '%1' 至 '%2'"

msgctxt "ContactWindow|"
msgid "Contact JASP"
msgstr "联系 JASP"

msgctxt "Supporters|"
msgid "JASP is supported by the following institutions:"
msgstr "JASP 由以下机构提供支持："

msgctxt "WavyWindow|"
msgid "About JASP"
msgstr "关于 JASP"

msgctxt "WavyWindow|"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Copy column '%1' into column number '%2'"
msgstr "拷贝列 '%1' 至列 '%2'"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Contact"
msgstr "联系"

msgctxt "AboutModel|"
msgid ""
"This program is provided AS IS with NO WARRANTY OF ANY KIND, INCLUDING THE "
"WARRANTY OF DESIGN, MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE."
msgstr ""
"本程序不提供任何形式的担保，包括设计、适销性和特定用途适用性的承诺。This "
"program is provided AS IS with NO WARRANTY OF ANY KIND, INCLUDING THE "
"WARRANTY OF DESIGN, MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE."

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid "and %1"
msgstr "和 %1"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Reset with standard values"
msgstr "重置为标准值"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Reset missing values with the standard JASP missing values"
msgstr "重置缺失值为 JASP 标准缺失值"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Add a missing value"
msgstr "添加缺失值"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Set current workspace with these values"
msgstr "将这些值设置到当前工作空间"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Set the current workspace missing values with these values"
msgstr "将这些值设置为当前工作空间的缺失值"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Edit the labels here or choose which values should be filtered out."
msgstr "在此处编辑标签或选择应过滤掉哪些值。"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Filter"
msgstr "筛选"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Value"
msgstr "值"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Label"
msgstr "标签"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Move selected labels up"
msgstr "上移所选标签"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Move selected labels down"
msgstr "下移所选标签"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Reverse order of all labels"
msgstr "倒置所有标签的顺序"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Reset all filter checkmarks for this column"
msgstr "重置此列的所有过滤器复选标记"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Reset all filter checkmarks for all columns"
msgstr "重置所有列的所有筛选器复选标记"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Image"
msgstr "插入图片"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Workspace settings"
msgstr "工作空间设置"

#, qt-format
msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Name: %1"
msgstr "名称： %1"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Description: "
msgstr "说明： "

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Reset missing values with the ones set in Data Preferences"
msgstr "将缺失值设置为“首选项-数据”中的某一项"

msgctxt "RibbonBar|"
msgid "Show workspace settings"
msgstr "显示工作空间设置"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Use custom values"
msgstr "使用自定义值"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Reset missing values with the ones set in your workspace"
msgstr "重置缺失值为工作空间中的某一项"

msgctxt "QObject|"
msgid "Not computed"
msgstr "不计算"

msgctxt "QObject|"
msgid "Computed with R code"
msgstr "由 R 代码计算"

msgctxt "QObject|"
msgid "Computed with drag-and-drop"
msgstr "由拖放式计算器计算"

msgctxt "QObject|"
msgid "Column generated by analysis"
msgstr "由分析模块生成的变量"

msgctxt "QObject|"
msgid "Column added by analysis"
msgstr "由分析模块添加的列"

msgctxt "QObject|"
msgid "Scale"
msgstr "连续"

msgctxt "QObject|"
msgid "Ordinal"
msgstr "有序"

msgctxt "QObject|"
msgid "Nominal"
msgstr "名义"

msgctxt "ColumnModel|"
msgid "Computed column definition"
msgstr "计算列定义"

msgctxt "ColumnModel|"
msgid "Label editor"
msgstr "标签编辑器"

msgctxt "ColumnModel|"
msgid "Missing values"
msgstr "缺失值"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Change column name of '%1' from '%2' to '%3'"
msgstr "将列名称“%1”从“%2”更改为“%3”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Change column title of '%1' from '%2' to '%3'"
msgstr "将列标题“%1”从“%2”更改为“%3”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Change column description of '%1' from '%2' to '%3'"
msgstr "将列描述“%1”从“%2”更改为“%3”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Set computed type of '%1' from '%2' to '%3'"
msgstr "将计算类型“%1”从“%2”设置为“%3”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Change workspace description from '%1' to '%2'"
msgstr "将工作空间描述从“%1”更改为“%2”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Use custom empty values for column '%1'"
msgstr "对列“%1”使用自定义空值"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Use default empty values for column '%1'"
msgstr "对列 “%1” 使用默认空值"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Set empty values for column '%1'"
msgstr "为列 “%1”设置空值"

msgctxt "QObject|"
msgid "Set workspace empty values"
msgstr "设置工作空间空值"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Show workspace missing values"
msgstr "显示此工作空间的缺失值"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Opens the settings for workspace missing values"
msgstr "打开此工作空间缺失值设置项"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Embed web video"
msgstr "插入网络视频"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Unsupported video services"
msgstr "不支持此视频"

msgctxt "MainPage|"
msgid "JASP only allows the following videoservices:"
msgstr "JASP 只允许以下网络视频服务商："

msgctxt "MainPage|"
msgid ""
"Contact the JASP team to request adding another videoservice to the list."
msgstr "如需添加对其他视频服务商的支持请联络 JASP 团队。"

msgctxt "CommunityWindow|"
msgid "JASP Community"
msgstr "JASP 社区"

msgctxt "Supporters|"
msgid "Suggest your institution joins the JASP Community"
msgstr "建议您所在的机构加入　JASP　社区"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"<h3>Contact</h3>\n"
"For <a href=\"%1\">feature requests</a> and <a href=\"%2\">bug reports</a>: "
"please post an issue on our GitHub page, <a href=\"%3\">as explained here.</"
"a>\n"
"This will bring you in direct contact with the JASP software developers.\n"
"\n"
"For statistical questions: please post an issue <a href=\"%4\">on the JASP "
"Forum.</a>\n"
"\n"
"For information on the JASP Community: please read <a href=\"%5\">the "
"information on the JASP website</a>\n"
"\n"
"For suggesting we add your institution to the <a href=\"%6\">JASP World Map</"
"a> please send an email to <a href=\"%7\">communications@jasp-stats.org</"
"a>.\n"
"\n"
"For individual donations: please visit <a href=\"%8\">the JASP website</a>.\n"
msgstr ""
"<h3>联系　JASP</h3>\n"
"对于 <a href=\"%1\">功能请求</a> 以及<a href=\"%2\">bug 反馈</a>：请按照 <a "
"href=\"%3\">此处</a>的说明在　GitHub　页面上打开问题。\n"
"这将会让您与　JASP　软件开发者直接取得联系。\n"
"\n"
"对于统计相关的话题：请在 <a href=\"%4\"> JASP 论坛</a>上发表议题。\n"
"\n"
"如需了解有关　JASP　社区相关信息：请阅读 <a href=\"%5\">　JASP 网站</a>上的相"
"关内容。\n"
"\n"
"如果您想建议我们将您所在的机构用户添加到 <a href=\"%6\">JASP　用户世界地图</"
"a> 请发送邮件至 <a href=\"%7\">communications@jasp-stats.org</a>.\n"
"\n"
"对于个人捐赠者：请访问 <a href=\"%8\">JASP 捐赠页面</a>.\n"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Community"
msgstr "社区"

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "Name: "
msgstr "名 称： "

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "Column type: "
msgstr "变量类型： "

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "Computed type: "
msgstr "计算方式： "

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "Show parent analysis"
msgstr "显示父级分析"

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "Long name: "
msgstr "长名称： "

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "<Fill in a more descriptive name of the column>"
msgstr "<为变量添加更多描述内容>"

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "Close variable window"
msgstr "关闭变量窗口"

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "Description: "
msgstr "描   述： "

msgctxt "ColumnModel|"
msgid "Column definition"
msgstr "变量定义"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns a boolean vector with TRUE for each missing value in y"
msgstr "对于 y 中的每个缺失值，返回一个值为 TRUE 的布尔向量"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid ""
"Combine with not-operator to filter out rows with missing values (NA) for a "
"column."
msgstr "与非运算符组合使用可过滤掉列中存在缺失值 (NA) 的行。"

msgctxt "FilterModel|"
msgid "No data loaded!"
msgstr "没有加载数据！"

#, qt-format
msgctxt "FilterModel|"
msgid "Data has %1 rows, %2 (%3%4%) passed through filter"
msgstr "数据有 %1 行，%2 (%3%4%) 通过了筛选器"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "External spreadsheet editor (for data synchronization)"
msgstr "外部电子表格编辑器（用于数据同步）"

msgctxt "PrefsData|"
msgid ""
"If a variable has more distinct integer values than this it will be "
"interpreted as scale."
msgstr "如果一个变量具有比这个更多的不同整数值，它将被解释为连续变量。"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Reset types of loaded variables"
msgstr "重置加载变量的类型"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Missing values setting"
msgstr "缺失值设置"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "已复制到剪贴板"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Copy debug information"
msgstr "复制调试信息"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Search in results:"
msgstr "在结果中搜索："

msgctxt "MainPage|"
msgid "Close search bar"
msgstr "关闭搜索栏"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Font Color"
msgstr "字体颜色"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Input LaTeX here:"
msgstr "在此处键入 LaTeX:"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Press `Cmd/Ctrl + Enter` to apply;"
msgstr "按 Cmd/Ctrl + Enter 键应用公式;"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Click to apply formula"
msgstr "点击以应用公式"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Click to edit this formula"
msgstr "点击可编辑此公式"

#, qt-format
msgctxt "FactorsForm|"
msgid "Add a %1"
msgstr "添加 %1"

#, qt-format
msgctxt "FactorsForm|"
msgid "Remove last %1"
msgstr "删除最后 %1"

msgctxt "FactorsFormBase|"
msgid "Factor"
msgstr "因子"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert constructor column before"
msgstr "在前方插入构造函数列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert constructor column after"
msgstr "在后方插入构造函数列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert R column before"
msgstr "在前方插入R函数列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Insert R column after"
msgstr "在后方插入R函数列"

msgctxt "DataTableViewColumnHeader|"
msgid "Click here to change column type"
msgstr "单击此处更改列类型"

msgctxt "DataTableViewColumnHeader|"
msgid "Add column"
msgstr "添加列"

msgctxt "DataTableViewColumnHeader|"
msgid "Computed by an analysis"
msgstr "由分析模块计算"

msgctxt "DataTableViewColumnHeader|"
msgid "Doubleclick here to change variable settings"
msgstr "双击此处以设置变量属性"

msgctxt "DataTableViewColumnHeader|"
msgid "Doubleclick here to close variable window"
msgstr "双击此处以关闭变量窗口"

msgctxt "DataTableViewColumnHeader|"
msgid "Click here to change selected variable"
msgstr "点击此处更改所选变量"

msgctxt "DataTableViewRowHeader|"
msgid "Click here to select the row, hold shift for selecting multiple."
msgstr "单击此处选择行，按住 Shift 键可多选。"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Set original value  from '%3' to '%4' for label '%1' of column '%2'"
msgstr "将列 “%2” 的标签 “%1” 的原始值从 “%3” 设置为 “%4”"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert constructor column before"
msgstr "在前方插入构造函数列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert constructor column after"
msgstr "在后方插入构造函数列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert R column before"
msgstr "在前方插入R函数列"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Insert R column after"
msgstr "在后方插入R函数列"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Reverse values"
msgstr "反转值"

msgctxt "DataTableViewColumnHeader|"
msgid "Computed column has error:<br>"
msgstr "计算列中有错误:<br>"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Reverse order of all numerical values"
msgstr "反转所有数值"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Changing column type failed"
msgstr "更改列类型失败"

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "The column '%1' is generated by an analysis and its type is fixed."
msgstr "列“%1”由分析生成，其类型是固定的。"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Set type to '%1' for column(s) '%2'"
msgstr "将列“%2”的类型设置为“%1”"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Reverse values of column(s) '%1'"
msgstr "反转列“%1”的值"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Reverse labels of column '%1'"
msgstr "反转列“%1”的标签"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Order labels by values"
msgstr "按值排序标签"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid ""
"JASP is an open-source project with structural support from the <a "
"href=\"dummyLink\">University of Amsterdam &amp; others</a>."
msgstr ""
"JASP 是一个开源项目由 <a href=\"dummyLink\">阿姆斯特丹大学和其他</a>教育工作"
"者支持开发。"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Report bugs"
msgstr "报告错误"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Request features"
msgstr "功能请求"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Insert %2 cols at %1"
msgstr "在 %1 处插入 %2 列"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Insert %2 rows at %1"
msgstr "在 %1 处插入 %2 行"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Paste values at row '%1' column '%2'"
msgstr "将值粘贴到 “%1” 行 “%2” 列"

msgctxt "DataSetView|"
msgid "Cutting all data"
msgstr "剪切所有数据"

msgctxt "TableViewBase|"
msgid "Mutinomial Chi2 Table"
msgstr "多项式卡方表"

msgctxt "TableViewBase|"
msgid "JAGS Table"
msgstr "JAGS 表"

msgctxt "TableViewBase|"
msgid "Custom Contrasts Table"
msgstr "自定义对比表"

msgctxt "TableViewBase|"
msgid "Filterd Data Entry Table"
msgstr "经过数据筛选器的输入表"

msgctxt "TableViewBase|"
msgid "Grid Table"
msgstr "网格表"

msgctxt "TableViewBase|"
msgid "Table"
msgstr "表"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Double Field"
msgstr "双精度字段"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Import settings"
msgstr "数据导入设置"

msgctxt "PrefsData|"
msgid ""
"This might incur a slowdown while loading very large datasets with lots of "
"scalars. Think 1 million+ rows of random floating point numbers.\n"
"If you find that loading of such a file is slow you can disable this option."
msgstr ""
"在加载具有大量连续变量的大数据集时，这可能会导致速度减慢。 类比 100 万行以上"
"的随机浮点数。\n"
"如果您发现此类文件的加载速度极慢，您可以禁用此选项。"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Threshold for Scale"
msgstr "连续变量的阈值"

#, qt-format
msgctxt "ExpandDataProxyModel|"
msgid "Remove %1 rows"
msgstr "移除 %1 行"

#, qt-format
msgctxt "ExpandDataProxyModel|"
msgid "Remove %1 columns"
msgstr "移除 %1 列"

#, qt-format
msgctxt "CommunityWindow|"
msgid ""
"<h3>Community</h3>\n"
"The institutions of higher learning that participate in the JASP community "
"jointly support the maintenance and further development of JASP, therefore "
"providing an invaluable educational service to their own students and to "
"those of other institutions worldwide.\n"
"\n"
"If your institution is not yet part of the JASP community, you can <a "
"href=\"%1\">suggest that they join</a>.\n"
"Below the educators that helped make this release possible:\n"
"\n"
"<i><b>Gold Educators:</b></i>\n"
"%2\n"
"                 \n"
"<i><b>Silver Educators:</b></i>\n"
"%3\n"
"\n"
"<i><b>Bronze Educators:</b></i>\n"
"%4\n"
"\n"
"<a href=\"%6\">Click here for the current list of educators</a>\n"
msgstr ""
"<h3>社区</h3>\n"
"参与 JASP 社区的高等教育机构共同支持 JASP 的长期维护和持续开发，从而为自己的"
"学生和世界各地其他机构的学生提供宝贵的教育服务。\n"
"\n"
"如果您的机构尚未加入 JASP 社区，您可以 <a href=\"%1\">建议他们加入</a>。\n"
"以下是帮助此版本发布的教育工作者：\n"
"\n"
"<i><b>黄金教育者：</b></i>\n"
"%2\n"
"                 \n"
"<i><b>白银教育者：</b></i>\n"
"%3\n"
"\n"
"<i><b>青铜教育者：</b></i>\n"
"%4\n"
"\n"
"<a href=\"%6\">单击此处查看当前的教育工作者列表</a>\n"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Order labels by value by default"
msgstr "默认按值对标签进行排序"

msgctxt "ResizeDataDialog|"
msgid "Resize Data"
msgstr "调整数据大小"

msgctxt "ResizeDataDialog|"
msgid "Columns"
msgstr "列"

msgctxt "ResizeDataDialog|"
msgid "Rows"
msgstr "行"

msgctxt "ResizeDataDialog|"
msgid "Resize"
msgstr "调整"

msgctxt "ResizeDataDialog|"
msgid "Resize data to set values"
msgstr "将数据调整到设定的范围"

msgctxt "ResizeDataDialog|"
msgid "Close without resizing data"
msgstr "关闭但不调整数据大小"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Ask a question"
msgstr "问题咨询"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Visit the website"
msgstr "访问主页"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Toggle autosorting labels by values for column(s) '%1'"
msgstr "切换按列“%1”的值自动排序标签开关"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Resize Data"
msgstr "调整数据"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Resize your dataset"
msgstr "调整数据的行和列数量"

#, qt-format
msgctxt "DataSetView|"
msgid "Resize data to %1 rows and %2 columns"
msgstr "将数据大小调整为 %1 行和 %2 列"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Check for updates"
msgstr "检查更新"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Daily automatic check for updates & known issues"
msgstr "每日自动检查可用更新和已知问题"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"JASP doesn't share any of your data when it gets updates, not even which "
"version of JASP you are using.\n"
"It does share your IP-address with the server but that is required for "
"internet to function.\n"
"\n"
"The list of known issues it downloads is rarely used, mostly the issues are "
"at [jasp-issues](https://github.com/jasp-stats/jasp-issues/issues). However "
"if we realize a terrible error has slipped into an analysis this will show "
"you *in the analysis* that there is something you should take into account. "
"Luckily we almost never need to use it."
msgstr ""
"JASP 在更新时不会共享您的任何数据，甚至不会共享您正在使用的 JASP 版本。\n"
"它确实会与服务器共享您的 IP 地址，但这是互联网正常运行所必需的。\n"
"\n"
"它下载的已知问题列表很少使用，大多数问题都在 [jasp-issues](https://github."
"com/jasp-stats/jasp-issues/issues)。但是，如果我们意识到分析中出现了严重错"
"误，这将在*分析*中显示您应该注意的一些事情。幸运的是，我们几乎从来不需要使用"
"它。"

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid ""
"There are %1 total levels, of which %2 have a numeric value.\n"
"As a '%3' it looks like: %4\n"
"%5"
msgstr ""
"总共有 %1 个水平，其中 %2 个水平有数值。\n"
"被视为为“%3”，它形如：%4\n"
"%5"

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Implicit missing values: %1"
msgstr "隐式缺失值：%1"

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid ""
"There are %1 total levels.\n"
"As a '%2' it looks like: %3"
msgstr ""
"总共有 %1 个水平。\n"
"被视为 “%2”，它形如：%3"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Check for updates"
msgstr "检查更新"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Should JASP check for updates at our server and let you know if there is a "
"new version?\n"
"\n"
"JASP doesn't share any of your data when it gets updates, not even which "
"version of JASP you are using.\n"
"It does share your IP-address with our server but that is required for "
"internet to function.\n"
"\n"
"This setting can always be changed in the Interface Preferences."
msgstr ""
"JASP 是否应该检查更新，并在有新版本时通知您？\n"
"\n"
"JASP 在获得更新时不会共享您的任何数据。\n"
"\n"
"此设置可以在界面首选项中更改。"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Yes"
msgstr "是"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "No"
msgstr "否"

#, qt-format
msgctxt "ListModelTermsAssigned|"
msgid "Only %1 variables are allowed"
msgstr "仅允许 %1 个变量"

msgctxt "VariableInfo|"
msgid "Scale"
msgstr "连续"

msgctxt "VariableInfo|"
msgid "Ordinal"
msgstr "有序"

msgctxt "VariableInfo|"
msgid "Nominal"
msgstr "名义"

msgctxt "VariableInfo|"
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

msgctxt "ColumnBasicInfo|"
msgid "<First fill in the column name>"
msgstr "<首先填写列名称>"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Maximum allowed levels for scale when used as nominal/ordinal"
msgstr "当连续型变量被用作名义/有序类型时允许的最大水平"

msgctxt "PrefsData|"
msgid ""
"For analysis accepting only nominal or ordinal for some variables, if a "
"scale variable is used, JASP checks whether the number of levels of this "
"variable exceeds this maximum."
msgstr ""
"对于某些变量仅接受名义或有序的分析，如果使用了连续变量，JASP 会检查该变量的水"
"平数是否超出此最大值。"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Loading New Data Set"
msgstr "正在加载新的数据集"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "New"
msgstr "新建"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing Excel File"
msgstr "正在导入 Excel 文件"

#, qt-format
msgctxt "Computer|"
msgid "All Data Sets %1"
msgstr "所有数据集 %1"

#, qt-format
msgctxt "Computer|"
msgid "JASP Files %1"
msgstr "JASP 文件 %1"

#, qt-format
msgctxt "Computer|"
msgid "CSV Text Files %1"
msgstr "CSV 文本文件 %1"

#, qt-format
msgctxt "Computer|"
msgid "Spreadsheet Files %1"
msgstr "电子表格文件 %1"

#, qt-format
msgctxt "Computer|"
msgid "SPSS Files %1"
msgstr "SPSS 文件 %1"

#, qt-format
msgctxt "Computer|"
msgid "Stata Files %1"
msgstr "Stata 文件 %1"

#, qt-format
msgctxt "Computer|"
msgid "SAS Files %1"
msgstr "SAS 文件 %1"

msgctxt "ColorPalette|"
msgid "JASP"
msgstr "JASP 主题"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "PDF Settings"
msgstr "PDF 设置"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Orientation"
msgstr "页面方向"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Portrait"
msgstr "纵向"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Landscape"
msgstr "横向"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Page size"
msgstr "纸张尺寸"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Filter cleared\n"
msgstr "已清除筛选条件\n"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Filter applied\n"
msgstr "已应用筛选条件\n"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Please enter all arguments - see fields marked in red.\n"
msgstr "请输入所需参数 - 参见红色标记的字段。\n"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid ""
"Formula does not return a set of logical values, and therefore cannot be "
"used in the filter.\n"
msgstr "公式没有返回一组逻辑值，因此不能在过滤器中使用。\n"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Welcome to the drag and drop filter!\n"
msgstr "欢迎使用拖放式筛选器！\n"

msgctxt "JASPColumn|"
msgid "Click icon to change column type"
msgstr "点击图标更改变量类型"

msgctxt "JASPColumn|"
msgid "Transformed to"
msgstr "变换为"

#, qt-format
msgctxt "Modules::ChangeIncompatible|"
msgid "Reset analysis because of '%1'"
msgstr "由于“%1”而重置分析"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Column-name-is-free field"
msgstr "Column-name-is-free 字段"

#, qt-format
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Column '%1' already exists and is not created by this analysis."
msgstr "列“%1”已存在并且不是由此分析创建的。"

#, qt-format
msgctxt "ListModelFilteredDataEntry|"
msgid "Filter had error '%1'"
msgstr "筛选器出现错误“%1”"

msgctxt "LabelEditorWindow|"
msgid "Automatically order labels by their value"
msgstr "根据值自动排序标签"

msgctxt "FilterModel|"
msgid ""
"Above you see the code that JASP generates for both value filtering and the "
"drag&drop filter.\n"
"This default result is stored in 'generatedFilter' and can be replaced or "
"combined with a custom filter.\n"
"To combine you can append clauses using '&': 'generatedFilter & customFilter "
"& perhapsAnotherFilter'\n"
"Click the (i) icon in the lower right corner for further help.\n"
msgstr ""
"上面是 JASP 为值筛选和拖放式筛选器生成的代码。\n"
"此默认结果存储在“generatedFilter”中，可以替换或与自定义过滤器组合。\n"
"要进行组合，您可以使用“&”附加子句：“generatedFilter & customFilter & "
"perhapsAnotherFilter”\n"
"单击右下角的 (i) 图标获取更多帮助。\n"

#, qt-format
msgctxt "JASPListControl|"
msgid "Minimum number of levels is %1. Variable %2 has only %3 levels"
msgstr "最小水平数为 %1。变量 %2 仅有 %3 个水平"

#, qt-format
msgctxt "JASPListControl|"
msgid "Maximum number of levels is %1. Variable %2 has %3 levels."
msgstr "最大水平数仅允许 %1。变量 %2 有 %3 个水平。"

#, qt-format
msgctxt "JASPListControl|"
msgid ""
"Attempt to transform scale variable %1 into a %2 variable, but its number of "
"levels %3 exceeds the maximum %4. If you still want to use this variable, "
"either change its type, or change 'Maximum allowed levels for scale' in "
"Preferences / Data menu"
msgstr ""
"尝试将连续变量 %1 转换为 %2 变量，但其水平数 %3 超出最大值 %4。如果您仍想使用"
"此变量，请更改其度量类型，或在“首选项/数据”菜单中更改“连续变量允许的最大水平”"

#, qt-format
msgctxt "JASPListControl|"
msgid ""
"Minimum number of numeric values is %1. Variable %2 has only %3 different "
"numeric values"
msgstr "数值的最小数量为 %1。变量 %2 仅有 %3 个不同的数值"

#, qt-format
msgctxt "JASPListControl|"
msgid ""
"Maximum number of numeric values is %1. Variable %2 has %3 different numeric "
"values"
msgstr "数值的最大数量为 %1。变量 %2 有 %3 个不同的数值"
